# traditional Chinese translation of gnopernicus.
# Copyright (C) 2003, 2004 Free Software Foundation, Inc.
# Abel Cheung <abel@oaka.org>, 2003.
# Chao-Hsiung Liao <pesder.liao@msa.hinet.net>, 2004.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gnopernicus 0.12.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2005-10-17 14:21+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2005-10-16 08:38+0800\n"
"Last-Translator: Chao-Hsiung Liao <j_h_liau@yahoo.com.tw>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <community@linuxhall.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:297
#, c-format
msgid "BRLTTY command code not bound to Gnopernicus key code: 0X%04X\n"
msgstr "BRLTTY 指令碼沒有跟 Gnopernicus 按鍵碼相關聯：0X%04X\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:338
msgid "Error opening brlapi connection"
msgstr "無法開啟 brlapi 連接"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:339
#, c-format
msgid ""
"Please check that\n"
" - %s exists and contains some data\n"
" - you have read permission on %s\n"
" - BRLTTY is running\n"
msgstr ""
"請檢查\n"
" - %s 已存在及包含一些資料\n"
" - 您有 %s 讀取的權限\n"
" - BTLTTY 在正執行\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:348
msgid "Unable to get display size"
msgstr "無法取得畫面大小"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:352
#, c-format
msgid "BrlAPI detected a %dx%d display\n"
msgstr "BrlAPI 偵測到一個 %dx%d 畫面\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:402
#, c-format
msgid "no XFree86_VT property\n"
msgstr "沒有 XFree86_VT property\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:408
#, c-format
msgid "no item in XFree86_VT property\n"
msgstr "XFree86_VT property 中沒有任何項目\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:422
#, c-format
msgid "Bad format for VT number\n"
msgstr "VT 號碼的格式錯誤\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:426
#, c-format
msgid "Bad type for VT number\n"
msgstr "VT 號碼的類型錯誤\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:432
msgid "Unable to get Tty"
msgstr "無法取得 Tty"

#: ../braille/test/remote.c:545
msgid "Braille remote"
msgstr "點字遙控"

#: ../brlmon/brlmon.c:196
msgid "Braille monitor"
msgstr "點字螢幕"

#: ../brlmon/brlmon.c:325 ../brlmon/brlmon.c:333
#, c-format
msgid "Invalid port number: %d."
msgstr "無效的連接埠號碼﹕%d。"

#: ../brlmon/brlmon.c:326 ../brlmon/brlmon.c:334
msgid "port_no = [1025 - 30000]."
msgstr "port_no = [1025 - 30000]."

#: ../brlmon/brlmon.c:520
msgid "Can not open socket!"
msgstr "不能開啟通訊端！"

#: ../brlmon/brlmon.c:543
#, c-format
msgid "Can not bind port number %d."
msgstr "不能連繫連接埠號碼 %d。"

#: ../brlmon/brlmon.c:547
#, c-format
msgid "Waiting for data on port UDP %u."
msgstr "等候 UDP 連接埠 %u 的資料。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:225 ../gnopi/gnopiconf.c:43
msgid "Failed to init gconf client."
msgstr "初始化 gconf 客戶端失敗。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:234 ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:418
msgid "Failed to add directory."
msgstr "加入目錄失敗。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:246 ../gnopi/kbconf.c:79 ../gnopi/spconf.c:95
#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:431
msgid "Failed to add notify."
msgstr "加入通知失敗。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:261 ../gnopi/gnopiconf.c:145
#, c-format
msgid "Expected key: %s"
msgstr "預期的設定鍵﹕%s"

#: ../brlmon/brlmonui.c:301
#, c-format
msgid "Failed to set value: %d"
msgstr "設定數值失敗﹕%d"

#: ../brlmon/brlmonui.c:342 ../brlmon/brlmonui.c:444 ../gnopi/gnopiconf.c:353
#: ../gnopi/gnopiconf.c:407 ../gnopi/gnopiconf.c:558 ../gnopi/gnopiconf.c:731
#, c-format
msgid "Invalid type of key: %s."
msgstr "設定鍵類型無效﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:345 ../brlmon/brlmonui.c:364
#, c-format
msgid "Failed to set int value: %d."
msgstr "設定初始值失敗﹕%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:358 ../brlmon/brlmonui.c:459
#, c-format
msgid "Failed to get value: %s."
msgstr "取得數值失敗﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:403 ../gnopi/gnopiconf.c:355 ../gnopi/gnopiconf.c:373
#: ../gnopi/gnopiconf.c:560 ../gnopi/gnopiconf.c:576
#, c-format
msgid "Failed to set value: %d."
msgstr "設定數值失敗﹕%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:447 ../brlmon/brlmonui.c:462
#, c-format
msgid "Failed to set boolean value: %d."
msgstr "設定布林值失敗﹕%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:501 ../gnopi/gnopiconf.c:494 ../gnopi/gnopiconf.c:507
#, c-format
msgid "Failed to set value: %s."
msgstr "設定數值失敗﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:535
#, c-format
msgid "Failed to get string value: %s."
msgstr "無法讀取字串﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:539 ../brlmon/brlmonui.c:549
#, c-format
msgid "Failed to set string value: %s."
msgstr "設定字串值失敗﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:583 ../gnopi/bmui.c:297
#, c-format
msgid "Invalid modetype: %s."
msgstr "無效的模式類型﹕%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:635
#, c-format
msgid "%s font not installed."
msgstr "字型 %s 並未安裝。"

#. *
#. * bmui_load_colors
#. *
#. * Load text colors.
#. *
#. * returns:
#. *
#: ../brlmon/brlmonui.c:639 ../gnopi/bmui.c:251
msgid "Can not parse color string."
msgstr "無法分析字串成為色彩設定。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1112
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1319
#, c-format
msgid "Too many cells on display. [Max %d]"
msgstr "太多儲存格要顯示。[最大值 %d]"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1320
#, c-format
msgid "Load default display size. Line: %d Column: %d."
msgstr "讀取預設顯示大小。行：%d 欄：%d。"

#. unsupported attribute
#: ../brlmon/brlmonxml.c:84
#, c-format
msgid "BRLOUT attribute %s is not supported."
msgstr "BRLOUT 屬性 %s 尚未支援。"

#. unsupported attribute
#: ../brlmon/brlmonxml.c:218
#, c-format
msgid "TEXT attribute %s is not supported."
msgstr "TEXT 屬性 %s 尚未支援。"

#: ../gnopi/bmconf.c:318
msgid "Failed to set display size."
msgstr "設定顯示大小失敗。"

#: ../gnopi/bmconf.c:336
msgid "Failed to set display position."
msgstr "設定顯示地點失敗。"

#: ../gnopi/bmconf.c:368
msgid "Failed to set display mode."
msgstr "設定顯示模式失敗。"

#: ../gnopi/bmconf.c:392
msgid "Failed to set dot type colors."
msgstr "設定點輸入色彩失敗。"

#: ../gnopi/bmconf.c:409
msgid "Failed to set font size."
msgstr "設定字型大小失敗。"

#: ../gnopi/bmui.c:328
#, c-format
msgid "Invalid position: %s."
msgstr "無效的地點﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:300 ../gnopi/cmdmapconf.c:237 ../gnopi/coreconf.c:140
#: ../gnopi/kbconf.c:126 ../gnopi/magconf.c:226 ../gnopi/spconf.c:158
#: ../gnopi/spconf.c:1247
msgid "Unable to allocate memory."
msgstr "無法配置記憶體。"

#: ../gnopi/brlconf.c:407
#, c-format
msgid "Failed to set braille style: %s."
msgstr "設定點字樣式失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:416
#, c-format
msgid "Failed to set braille cursor style: %s."
msgstr "設定點字游標樣式失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:425
#, c-format
msgid "Failed to set attribute settings: %d."
msgstr "設定屬性設定值失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:434
#, c-format
msgid "Failed to set braille device: %s."
msgstr "設定點字裝置失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:443
#, c-format
msgid "Failed to set fill character: %s."
msgstr "設定填字失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:452
#, c-format
msgid "Failed to set serial port number: %d."
msgstr "設定序列埠號碼失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:461
#, c-format
msgid "Failed to set serial port : %s."
msgstr "設定序列埠失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:471
#, c-format
msgid "Failed to set translation table: %s."
msgstr "設定轉譯表格失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:480
#, c-format
msgid "Failed to set optical sensor: %d."
msgstr "設定光學感應器失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:489
#, c-format
msgid "Failed to set position sensor: %d."
msgstr "設定地點感應器失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:498
#, c-format
msgid "Failed to set status cell: %s."
msgstr "設定狀態細格失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:584 ../gnopi/brlui.c:498 ../gnopi/brlui.c:546
#: ../gnopi/brlui.c:559 ../gnopi/spvoiceui.c:613
msgid "<none>"
msgstr "<無>"

#: ../gnopi/brlui.c:79
msgid "American English"
msgstr "美式英文"

#: ../gnopi/brlui.c:80
msgid "German"
msgstr "德文"

#: ../gnopi/brlui.c:81
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙文"

#: ../gnopi/brlui.c:82
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典語"

#. To translators: X = X Window System server
#: ../gnopi/brlui.c:379
msgid "X display's _terminal number:"
msgstr "X 顯示的終端機號碼(_T)："

#: ../gnopi/brlui.c:385
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:6
msgid "_Port:"
msgstr "連接埠(_P)："

#: ../gnopi/brlui.c:741
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: ../gnopi/brlui.c:1336 ../gnopi/cmdmapui.c:475
msgid "No selected command!"
msgstr "沒有選擇指令！"

#: ../gnopi/brlui.c:1360
msgid "Invalid device key!"
msgstr "無效的裝置設定鍵！"

#: ../gnopi/brlui.c:1595 ../gnopi/brlui.c:2018 ../gnopi/cmdmapui.c:717
#: ../gnopi/cmdmapui.c:1568 ../gnopi/cmdmapui.c:1588
msgid "Commands"
msgstr "指令"

#: ../gnopi/brlui.c:1750 ../gnopi/cmdmapui.c:1186
msgid "No selected item to modify!"
msgstr "沒有選擇的項目可修改！"

#: ../gnopi/brlui.c:1762 ../gnopi/brlui.c:1842 ../gnopi/cmdmapui.c:1059
#: ../gnopi/cmdmapui.c:1196
msgid "Invalid selected item!"
msgstr "無效的選擇項目！"

#: ../gnopi/brlui.c:1830 ../gnopi/cmdmapui.c:1046
msgid "No selected item to remove!"
msgstr "沒有選擇的項目可移除！"

#: ../gnopi/brlui.c:2012
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:9
msgid "Braille Keys"
msgstr "點字按鍵"

#: ../gnopi/cmdmapconf.c:462 ../gnopi/cmdmapconf.c:503
msgid "Change commit error."
msgstr "變更存入錯誤。"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:45
msgid "decrease y scale"
msgstr "減少 y 縮放比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:46
msgid "decrease x scale"
msgstr "減少 x 縮放比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:47
msgid "increase y scale"
msgstr "增加 y 縮放比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:48
msgid "increase x scale"
msgstr "增加 x 縮放比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:49
msgid "lock xy scale"
msgstr "鎖定 xy 縮放比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:50
msgid "smoothing toggle"
msgstr "平順切換"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:51
msgid "cursor toggle"
msgstr "游標切換"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:52
msgid "cursor on/off"
msgstr "開啟/關閉游標"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:53
msgid "cursor magnification on/off"
msgstr "開啟/關閉游標放大"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:54
msgid "decrease cursor size"
msgstr "減少游標大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:55
msgid "increase cursor size"
msgstr "增加游標大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:56
msgid "invert on/off"
msgstr "開啟/關閉反轉"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:57
msgid "magnifier default"
msgstr "放大鏡預設值"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:58
msgid "crosswire on/off"
msgstr "開啟/關閉十字型游標"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:59
msgid "crosswire clip on/off"
msgstr "開啟/關閉十字游標剪裁"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:60
msgid "decrease crosswire size"
msgstr "減少十字游標大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:61
msgid "increase crosswire size"
msgstr "增加十字游標大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:62
msgid "automatic panning on/off"
msgstr "開啟/關閉自動全景"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:63
msgid "mouse tracking toggle"
msgstr "滑鼠軌跡切換"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:64
msgid "load magnifier defaults"
msgstr "載入放大鏡預設值"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:66
msgid "decrease pitch"
msgstr "減低音調"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:67
msgid "increase pitch"
msgstr "提高音調"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:68
msgid "default pitch"
msgstr "預設音調"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:69
msgid "decrease rate"
msgstr "減低音頻"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:70
msgid "increase rate"
msgstr "提高音頻"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:71
msgid "default rate"
msgstr "預設音頻"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:72
msgid "decrease volume"
msgstr "減低音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:73
msgid "increase volume"
msgstr "提高音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:74
msgid "default volume"
msgstr "預設音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:75
msgid "speech default"
msgstr "語音預設值"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:77
msgid "goto parent"
msgstr "前往父項"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:78
msgid "goto child"
msgstr "前往子項"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:79
msgid "goto previous"
msgstr "前往上一個"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:80
msgid "goto next"
msgstr "前往下一個"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:81
msgid "repeat last"
msgstr "重複最後的"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:82
msgid "goto focus"
msgstr "前往焦點"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:83
msgid "goto title"
msgstr "前往標題列"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:84
msgid "goto menu"
msgstr "前往選單"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:85
msgid "goto toolbar"
msgstr "前往工具列"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:86
msgid "goto statusbar"
msgstr "前往狀態列"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:87
msgid "widget surroundings"
msgstr "介面工具集環境"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:89
msgid "goto caret"
msgstr "前往漏字符號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:90
msgid "goto first"
msgstr "前往第一個"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:91
msgid "goto last"
msgstr "前往最後的"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:92
msgid "change navigation mode"
msgstr "改變巡覽模式"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:94
msgid "toggle flat review/focus tracking mode"
msgstr "切換平面預覽/焦點追蹤模式"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:95
msgid "flat review"
msgstr "平面預覽"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:96
msgid "window hierarchy"
msgstr "視窗階層體系"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:97
msgid "read whole window"
msgstr "讀取整個視窗"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:98
msgid "detailed information"
msgstr "詳細資訊"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:99
msgid "do default action"
msgstr "進行預設動作"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:100
msgid "window overview"
msgstr "視窗總覽"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:101
msgid "find next"
msgstr "找下一個"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:102
msgid "find set"
msgstr "尋找一組"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:103
msgid "attributes at caret"
msgstr "漏字符號屬性"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:104
msgid "watch current object"
msgstr "監看目前的物件"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:105 ../srcore/srctrl.c:1353
msgid "unwatch all objects"
msgstr "取消監看所有物件"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:107
msgid "mouse left press"
msgstr "按下滑鼠左邊按鈕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:108
msgid "mouse left click"
msgstr "滑鼠左擊"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:109
msgid "mouse left release"
msgstr "放開滑鼠左邊按鈕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:110
msgid "mouse right press"
msgstr "按下滑鼠右邊按鈕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:111
msgid "mouse right click"
msgstr "滑鼠右擊"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:112
msgid "mouse right release"
msgstr "放開滑鼠右邊按鈕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:113
msgid "mouse middle press"
msgstr "按下滑鼠中鍵"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:114
msgid "mouse middle release"
msgstr "放開滑鼠中鍵"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:115
msgid "mouse middle click"
msgstr "點擊滑鼠中鍵"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:116
msgid "mouse goto current"
msgstr "滑鼠移至目前的"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:118
msgid "shutup"
msgstr "靜音"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:119
msgid "pause/resume"
msgstr "暫停/繼續"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:121
msgid "char left"
msgstr "字元左"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:122
msgid "char right"
msgstr "字元右"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:123
msgid "display left"
msgstr "顯示左"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:124
msgid "display right"
msgstr "顯示右"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:126
msgid "braille on/off"
msgstr "開啟/關閉點字功能"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:127
msgid "speech on/off"
msgstr "開啟/關閉合成語音功能"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:128
msgid "magnifier on/off"
msgstr "開啟/關閉放大鏡功能"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:129
msgid "braille monitor on/off"
msgstr "開啟/關閉點字螢幕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:143
msgid "A"
msgstr "A"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:144
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:145
msgid "C"
msgstr "C"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:146
msgid "D"
msgstr "D"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:147
msgid "E"
msgstr "E"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:148
msgid "F"
msgstr "F"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:149
msgid "G"
msgstr "G"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:150
msgid "H"
msgstr "H"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:151
msgid "I"
msgstr "I"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:152
msgid "J"
msgstr "J"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:153
msgid "K"
msgstr "K"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:154
msgid "L"
msgstr "L"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:155
msgid "M"
msgstr "M"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:156
msgid "N"
msgstr "N"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:157
msgid "O"
msgstr "O"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:158
msgid "P"
msgstr "P"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:159
msgid "Q"
msgstr "Q"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:160
msgid "R"
msgstr "R"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:161
msgid "S"
msgstr "S"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:162
msgid "T"
msgstr "T"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:163
msgid "U"
msgstr "U"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:164
msgid "V"
msgstr "V"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:165
msgid "W"
msgstr "W"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:166
msgid "X"
msgstr "X"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:167
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:168
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:169
msgid "F1"
msgstr "F1"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:170
msgid "F2"
msgstr "F2"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:171
msgid "F3"
msgstr "F3"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:172
msgid "F4"
msgstr "F4"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:173
msgid "F5"
msgstr "F5"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:174
msgid "F6"
msgstr "F6"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:175
msgid "F7"
msgstr "F7"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:176
msgid "F8"
msgstr "F8"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:177
msgid "F9"
msgstr "F9"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:178
msgid "F10"
msgstr "F10"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:179
msgid "F11"
msgstr "F11"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:180
msgid "F12"
msgstr "F12"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:181
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:182
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:183
msgid "2"
msgstr "2"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:184
msgid "3"
msgstr "3"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:185
msgid "4"
msgstr "4"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:186
msgid "5"
msgstr "5"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:187
msgid "6"
msgstr "6"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:188
msgid "7"
msgstr "7"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:189
msgid "8"
msgstr "8"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:190
msgid "9"
msgstr "9"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:191
msgid "apostrophe"
msgstr "撇號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:192
msgid "backslash"
msgstr "反斜線"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:193
msgid "bracket left"
msgstr "左方括弧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:194
msgid "bracket right"
msgstr "右方括弧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:195
msgid "comma"
msgstr "逗號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:196
msgid "equal"
msgstr "等號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:197
msgid "grave"
msgstr "抑音符號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:198
msgid "minus"
msgstr "減號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:199
msgid "period"
msgstr "句號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:200
msgid "quote left"
msgstr "左引號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:201
msgid "semicolon"
msgstr "分號"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:202
msgid "slash"
msgstr "斜線"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1133
msgid "Invalid key or existent key."
msgstr "無效或已存在的按鍵。"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1562
msgid "Layer Keys"
msgstr "層次按鍵"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1582
msgid "User Keys"
msgstr "使用者按鍵"

#: ../gnopi/coreconf.c:248
#, c-format
msgid "Failed to set exit val: %d."
msgstr "設定離開值失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:290
#, c-format
msgid "Failed to set move mouse: %d."
msgstr "設定移動滑鼠失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:299
#, c-format
msgid "Failed to set simulate click: %d."
msgstr "設定模擬點擊失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:308
#, c-format
msgid "Failed to set find text: %s."
msgstr "無法設定準備搜尋的文字﹕%s。"

#: ../gnopi/coreconf.c:318
#, c-format
msgid "Failed to set magnifier status: %d."
msgstr "無法設定放大鏡的狀態﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:327
#, c-format
msgid "Failed to set speech status: %d."
msgstr "無法設定合成語音的狀態﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:336
#, c-format
msgid "Failed to set braille status: %d."
msgstr "無法設定點字的狀態﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:345
#, c-format
msgid "Failed to set braille monitor status: %d."
msgstr "設定點字螢幕狀態失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:354
#, c-format
msgid "Failed to set minimize flag: %d."
msgstr "設定最小化旗標失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:363
#, c-format
msgid "Failed to set exit ack: %d."
msgstr "設定離開 ack 失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:372
#, c-format
msgid "Failed to set language: %s."
msgstr "無法設定語言﹕%s。"

#: ../gnopi/coreconf.c:381
#, c-format
msgid "Failed to set screen review: %d."
msgstr "設定畫面檢閱失敗﹕%d。"

#: ../gnopi/defui.c:73
#, c-format
msgid "Are you sure you want to load default values for %s?"
msgstr "您確定要載入 %s 的預設值嗎？"

#: ../gnopi/defui.c:100
msgid "braille"
msgstr "點字"

#: ../gnopi/defui.c:116
msgid "Braille default setting loaded."
msgstr "已載入點字預設設定。"

#: ../gnopi/defui.c:125
msgid "speech"
msgstr "合成語音"

#: ../gnopi/defui.c:133
msgid "Speech default setting loaded."
msgstr "已載入合成語音預設設定。"

#: ../gnopi/defui.c:142
msgid "magnifier"
msgstr "放大鏡"

#: ../gnopi/defui.c:156
msgid "Magnifier default setting loaded."
msgstr "已載入放大鏡預設設定。"

#: ../gnopi/defui.c:165
msgid "keyboard"
msgstr "鍵盤"

#: ../gnopi/defui.c:173
msgid "Keyboard default setting loaded."
msgstr "已載入鍵盤預設設定。"

#: ../gnopi/defui.c:182
msgid "braille monitor"
msgstr "點字螢幕"

#: ../gnopi/defui.c:189
msgid "Braille monitor default setting loaded."
msgstr "已載入點字螢幕預設設定值。"

#: ../gnopi/defui.c:198
msgid "start up"
msgstr "程式啟動"

#: ../gnopi/defui.c:207
msgid "Startup default setting loaded."
msgstr "已載入啟動預設設定值。"

#: ../gnopi/defui.c:217
msgid "command map"
msgstr "指令對映"

#: ../gnopi/defui.c:225
msgid "Command map default setting loaded."
msgstr "已載入指令對映預設設定值。"

#: ../gnopi/defui.c:235
msgid "presentation"
msgstr "展示"

#: ../gnopi/defui.c:241
msgid "Presentation default setting loaded."
msgstr "已載入展示預設設定值。"

#: ../gnopi/defui.c:250
msgid "screen review"
msgstr "畫面檢閱"

#: ../gnopi/defui.c:256
msgid "Screen review default setting loaded."
msgstr "已載入畫面預設設定值。"

#: ../gnopi/defui.c:279
msgid "all modules"
msgstr "所有模組"

#: ../gnopi/defui.c:282
msgid "All default settings loaded."
msgstr "已載入所有預設設定。"

#: ../gnopi/genui.c:66
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:12
msgid "_Braille"
msgstr "點字(_B)"

#: ../gnopi/genui.c:69
msgid "_Braille (unavailable)"
msgstr "點字，目前無法使用(_B)"

#: ../gnopi/genui.c:74
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:13
msgid "_Magnifier"
msgstr "放大鏡(_M)"

#: ../gnopi/genui.c:77
msgid "_Magnifier (unavailable)"
msgstr "放大鏡(_M)(無法使用)"

#: ../gnopi/genui.c:82
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:14
msgid "_Speech"
msgstr "合成語音(_S)"

#: ../gnopi/genui.c:85
msgid "_Speech (unavailable)"
msgstr "合成語音(_S)(無法使用)"

#: ../gnopi/genui.c:90
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:4
msgid "B_raille monitor"
msgstr "點字螢幕(_R)"

#: ../gnopi/genui.c:93
msgid "B_raille monitor (unavailable)"
msgstr "點字螢幕(_R)(無法使用)"

#: ../gnopi/gnopernicus.desktop.in.h:1
msgid "Assistive Technologies for Blind and Visually Impaired"
msgstr "視覺障礙協助技術"

#: ../gnopi/gnopernicus.desktop.in.h:2
msgid "Screen Reader and Magnifier"
msgstr "畫面閱讀器與放大鏡"

#: ../gnopi/gnopi.c:302
msgid "gnopernicus"
msgstr "gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi.c:313
msgid "Gconf initialization failed."
msgstr "Gconf 初始化失敗。"

#: ../gnopi/gnopi.c:320
msgid "Invalid parameters."
msgstr "無效的參數。"

#: ../gnopi/gnopi.c:326
msgid "Multiple instances are NOT ALLOWED. This instance will end."
msgstr "不允許多重實體。這個實體將被終結。"

#: ../gnopi/gnopi.c:332
msgid "GTK initialization failed."
msgstr "GTK 初始化失敗。"

#: ../gnopi/gnopi.c:338
msgid "Can not create a new process."
msgstr "不能建立新的程序。"

#: ../gnopi/gnopi.c:348
msgid "Exit gnopernicus."
msgstr "離開 gnopernicus。"

#: ../gnopi/gnopi.c:356
msgid "Gnopernicus initialization failed."
msgstr "Gnopernicus 初始化失敗。"

#: ../gnopi/gnopi.c:363
msgid "Can not load .glade2 file"
msgstr "不能載入 glade2 檔案"

#. if (WIFSIGNALED (gn_srcore_status) != 0)
#. sru_message ("signal no: %d", WTERMSIG (gn_srcore_status));
#: ../gnopi/gnopi.c:670
msgid "srcore exited."
msgstr "srcore 已存在。"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:1
msgid "<b>Color</b>"
msgstr "<b>色彩</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Font</b>"
msgstr "<b>字型</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Mode Type</b>"
msgstr "<b>模式類型</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:4
msgid "<b>Position</b>"
msgstr "<b>地點</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Size</b>"
msgstr "<b>大小</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:6
msgid "B_raille"
msgstr "點字(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:7
msgid "Braille Monitor Preferences"
msgstr "點字螢幕偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:8
msgid "Color selection for texts which use dot 7"
msgstr "使用 7 點時文字的色彩選擇區"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:9
msgid "Color selection for texts which use dot 8"
msgstr "使用 8 點時文字的色彩選擇區"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:10
msgid "Color selection for texts which use dots 7 and 8"
msgstr "使用 7 點與 8 點時文字的色彩選擇區"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:11
msgid "Colu_mns:"
msgstr "欄(_M)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:12
msgid "Display at bottom of screen"
msgstr "在畫面的底部顯示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:13
msgid "Display on top of screen"
msgstr "在畫面的頂端顯示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:14
msgid "Display using braille font"
msgstr "使用點字字型顯示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:15
msgid "Display using normal font"
msgstr "使用一般字型顯示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:16
msgid "Display with both fonts"
msgstr "以兩種字型顯示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:17
msgid "Dot 7:"
msgstr "7 點："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:18
msgid "Dot 8:"
msgstr "8 點："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:19
msgid "Dots 78:"
msgstr "7 與 8 點："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:20
msgid "Number of cell columns"
msgstr "細格欄數"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:21
msgid "Number of cell lines"
msgstr "細格行數"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:22
#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:43
msgid "Pick a color"
msgstr "請選取顏色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:23
msgid "Size of font"
msgstr "字型大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:24
msgid "Use system theme colors"
msgstr "使用系統主題色彩"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:25
msgid "Use theme _system colors"
msgstr "使用主題系統色彩(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:26
msgid "_Dual"
msgstr "雙重(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:27
msgid "_Lines:"
msgstr "行(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:28
msgid "_Normal"
msgstr "一般(_N)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:29
msgid "_Size:"
msgstr "大小(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:1
msgid "Attributes"
msgstr "屬性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:2
msgid "_1. Dot 8"
msgstr "_1. 8 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:3
msgid "_2. Dot 7"
msgstr "_2. 7 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:4
msgid "_3. Dot 8 or 7"
msgstr "_3. 8 或 7 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:5
msgid "_4. Off"
msgstr "_4. 關閉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:2
#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:3
#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:1
msgid "*"
msgstr "*"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:2
msgid "Braille Device"
msgstr "點字裝置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:3
msgid "Braille devices list"
msgstr "點字裝置清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:4
msgid "Enter manually:"
msgstr "自行輸入："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:5
msgid "_Device:"
msgstr "裝置(_D)﹕"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:2
msgid "10 _Font size"
msgstr "10 字型大小(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:3
msgid "11 _Activate script function \"OnPosSwitch\""
msgstr "11 活化命令稿功能(_A) \"OnPosSwitch\""

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:4
msgid "12 _Present attributes"
msgstr "12 展示屬性(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:5
msgid "<b>_Braille keys list</b>"
msgstr "<b>點字按鍵清單(_B)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:6
msgid "Activate script function \"OnPosSwitch\""
msgstr "活化命令稿功能(_A) \"OnPosSwitch\""

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:7
msgid "Add item in braille keys list"
msgstr "加入項目至點字按鍵清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:8
msgid "Braille Display Key Mapping"
msgstr "點字顯示按鍵對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:10
msgid "Braille device keys list"
msgstr "點字裝置按鍵清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:11
msgid "Braille keys list"
msgstr "點字按鍵清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:12
msgid "Command List"
msgstr "指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:13
msgid "Command list"
msgstr "指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:14
msgid "Font name"
msgstr "字型名稱"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:15
msgid "Font size"
msgstr "字型大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:16
msgid "Font style"
msgstr "字型款式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:17
msgid "Modify selected item"
msgstr "修改選擇的項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:18
msgid "Move caret"
msgstr "移動漏字符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:19
msgid "Move mouse and click left"
msgstr "移動滑鼠並左擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:20
msgid "Move mouse and click left and right"
msgstr "移動滑鼠並左、右擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:21
msgid "Move mouse and click right"
msgstr "移動滑鼠並右擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:22
msgid "Only move mouse"
msgstr "只移動滑鼠"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:23
msgid "Optical Sensors"
msgstr "光學感應器"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:24
msgid "Optical sensors off"
msgstr "光學感應器關閉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:25
msgid "Position Sensors"
msgstr "地點感應器"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:26
msgid "Position sensors off"
msgstr "地點感應器關閉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:27
msgid "Present attributes"
msgstr "展示屬性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:28
msgid "Remove selected item from braille keys list"
msgstr "自點字按鍵清單移除選擇的項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:29
msgid "Show X coordinate"
msgstr "顯示 X 座標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:30
msgid "Show Y coordinate"
msgstr "顯示 Y 座標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:31
msgid "_0 Optical sensors off"
msgstr "_0 光學感應器關閉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:32
msgid "_0 Position sensors off"
msgstr "_0 地點感應器關閉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:33
msgid "_1 Only move mouse"
msgstr "_1 只移動滑鼠"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:34
msgid "_2 Move mouse and click left"
msgstr "_2 移動滑鼠並左擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:35
msgid "_3 Move mouse and click right"
msgstr "_3 移動滑鼠並右擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:36
msgid "_4 Move mouse and click left or right"
msgstr "_4 移動滑鼠並左或右擊"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:37
msgid "_5 Move caret"
msgstr "_5 移動漏字符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:38
msgid "_6 Show X coordinate"
msgstr "_6 顯示 X 座標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:39
msgid "_7 Show Y coordinate"
msgstr "_7 顯示 Y 座標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:40
msgid "_8 Font style"
msgstr "_8 字型樣式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:41
msgid "_9 Font name"
msgstr "_9 字型名稱"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:42
msgid "_Commands:"
msgstr "指令(_C)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:43
msgid "_Device key:"
msgstr "裝置按鍵(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:44
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:85
#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:28
msgid "_Modify"
msgstr "修改(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:1
msgid "Braille Preferences"
msgstr "點字偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:2
msgid "Close braille settings"
msgstr "關閉點字設定值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:3
msgid "Map function for display keys"
msgstr "對映顯示按鍵的功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:4
msgid "Select braille device"
msgstr "選擇點字裝置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:5
msgid "Select braille style 8/6 dots"
msgstr "選擇點字樣式 8/6 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:6
msgid "Select cursor setting FullCell/UnderLined/NoCursor"
msgstr "選擇游標設定 全細格/加底線/無游標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:7
msgid "Select translation table for braille device"
msgstr "選擇點字裝置的轉譯表格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:8
msgid "_1 Braille Device"
msgstr "_1 點字裝置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:9
msgid "_2 Translation Table"
msgstr "_2 轉譯表格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:10
msgid "_3 Braille Style"
msgstr "_3 點字樣式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:11
msgid "_4 Cursor Preferences"
msgstr "_4 游標偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:12
msgid "_5 Braille Key Mapping"
msgstr "_5 點字按鍵對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:1
msgid "Braille Style"
msgstr "點字樣式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:2
msgid "Use 6 dots"
msgstr "使用 6 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:3
msgid "Use 8 dots"
msgstr "使用 8 點"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:4
msgid "_6 Dot Braille"
msgstr "_6 點點字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:5
msgid "_8 Dot Braille"
msgstr "_8 點點字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:1
msgid "Cursor Preferences"
msgstr "游標偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:2
msgid "Cursor on braille display is a full cell"
msgstr "點字顯示上的游標為全細格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:3
msgid "Cursor on braille display is an underline"
msgstr "點字顯示上的游標為加底線"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:4
msgid "No cursor on braille display"
msgstr "點字顯示無游標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:5
msgid "_Full cell cursor"
msgstr "全細格游標(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:6
msgid "_No cursor"
msgstr "無游標(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:7
msgid "_Underline cursor (dots 7 and 8)"
msgstr "加底線游標(_U)(7 和 8 點)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:1
msgid "Translation Table"
msgstr "轉譯表格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:2
msgid "Translation table list"
msgstr "轉譯表格清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:3
msgid "_Select language:"
msgstr "選取語言(_S)﹕"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:1
msgid "   "
msgstr "   "

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:3
msgid "<b>Fi_nd Text:</b>"
msgstr "<b>搜尋文字(_N)﹕</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:4
msgid "<b>Find Attributes:</b>"
msgstr "<b>搜尋屬性﹕</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:5
msgid "<b>Match</b>"
msgstr "<b>符合</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:6
msgid "<b>Scope</b>"
msgstr "<b>範圍</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:7
msgid "<b>Search For</b>"
msgstr "<b>搜尋<b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:8
msgid "A_ll chosen attributes"
msgstr "所有選定的屬性(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:9
msgid "A_ny chosen attributes"
msgstr "任何選定的屬性(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:10
msgid "A_ttribute"
msgstr "屬性(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:11
msgid "Bold"
msgstr "粗體"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:12
msgid "Case _sensitive"
msgstr "分辨大小寫(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:13
msgid "Case sensitive on/off"
msgstr "開啟/關閉區分大小寫"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:14
msgid "Italic"
msgstr "斜體"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:15
msgid "S_elected"
msgstr "選擇範圍(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:16
msgid "Scope area is a desktop"
msgstr "範圍是整個桌面"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:17
msgid "Scope area is a window"
msgstr "範圍是一個視窗之內"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:18
msgid "Scope area is an application"
msgstr "範圍是一個程式之內"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:19
msgid "Search Preferences"
msgstr "搜尋偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:20
msgid "Search criteria are graphics"
msgstr "搜尋條件為圖片"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:21
msgid "Search criterion is an attribute"
msgstr "搜尋條件是一個屬性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:22
msgid "Search criterion is text"
msgstr "搜尋條件是一段文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:23
msgid "Selected item"
msgstr "選擇的項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:24
msgid "Stri_kethrough"
msgstr "刪除線(_K)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:25
msgid "Strikethrough"
msgstr "刪除線"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:26
msgid "Te_xt"
msgstr "文字(_X)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:27
msgid "Text to search"
msgstr "準備搜尋的文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:28
msgid "Underline"
msgstr "底線"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:29
msgid "_Application"
msgstr "程式(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:30
msgid "_Bold"
msgstr "粗體(_B)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:31
msgid "_Desktop"
msgstr "桌面(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:32
msgid "_Graphics"
msgstr "圖片(_G)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:33
msgid "_Italic"
msgstr "斜體(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:34
msgid "_Underline"
msgstr "底線(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:35
msgid "_Window"
msgstr "視窗(_W)"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:1
msgid "    "
msgstr "    "

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Active Components</b>"
msgstr "<b>活化元件</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Startup</b>"
msgstr "<b>啟動</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:5
msgid "Braille monitor on/off"
msgstr "開啟/關閉點字螢幕"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:6
msgid "Braille on/off"
msgstr "開啟/關閉點字功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:7
msgid "Magnifier on/off"
msgstr "開啟/關閉放大鏡功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:8
msgid "Speech on/off"
msgstr "開啟/關閉合成語音功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:9
msgid "Start gnopernicus minimized"
msgstr "gnopernicus 啟動時立刻將視窗最小化"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:10
msgid "Start m_inimized"
msgstr "程式啟動時最小化(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:11
msgid "Startup Mode"
msgstr "啟動模式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:1
msgid "Mouse Preferences"
msgstr "滑鼠偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:2
msgid "Simulate click on current object"
msgstr "模擬點擊目前物件"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:3
msgid "Take mouse at current object"
msgstr "將游標移至目前的物件"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:4
msgid "_Simulate click on current object"
msgstr "模擬點擊目前物件(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:5
msgid "_Take mouse at current object"
msgstr "將游標移至目前的物件(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:1
msgid "Close \"Load Default Preferences\""
msgstr "關閉「載入預設偏好設定」視窗"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:2
msgid "Load Default Preferences"
msgstr "載入預設偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:3
msgid "Load Default Settings"
msgstr "載入預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:4
msgid "Load all defaults"
msgstr "載入所有預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:5
msgid "Load braille defaults"
msgstr "載有有關點字的預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:6
msgid "Load braille monitor defaults"
msgstr "載入點字螢幕預設值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:7
msgid "Load command map defaults"
msgstr "載入指令對映預設值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:8
msgid "Load magnifier defaults"
msgstr "載入有關放大鏡的預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:9
msgid "Load mouse defaults"
msgstr "載入有關滑鼠的預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:10
msgid "Load presentation defaults"
msgstr "載入展示預設值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:11
msgid "Load screen review defaults"
msgstr "載入畫面檢閱預設值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:12
msgid "Load speech defaults"
msgstr "載入有關合成語音的預設設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:13
msgid "Load startup mode defaults"
msgstr "載入啟動模式預設值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:14
msgid "_0 All"
msgstr "_0 全部"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:15
msgid "_1 Braille"
msgstr "_1 點字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:16
msgid "_2 Speech"
msgstr "_2 合成語音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:17
#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:33
msgid "_3 Magnifier"
msgstr "_3 放大鏡"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:18
msgid "_4 Keyboard"
msgstr "_4 鍵盤"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:19
#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:36
msgid "_5 Braille Monitor"
msgstr "_5 點字螢幕"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:20
msgid "_6 Startup"
msgstr "_6 程式啟動"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:21
msgid "_7 Command Map"
msgstr "_7 指令對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:22
msgid "_8 Presentation"
msgstr "_8 展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:23
msgid "_9 Screen Review"
msgstr "_9 畫面檢閱"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Border settings</b>"
msgstr "<b>框線設定值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Cross-hair</b>"
msgstr "<b>十字游標</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:4
msgid "<b>Cursor setting</b>"
msgstr "<b>游標設定值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Display screen</b>"
msgstr "<b>顯示畫面</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:6
msgid "<b>Focus tracking mode</b>"
msgstr "<b>焦點追蹤模式</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:7
msgid "<b>Mo_use tracking mode</b>"
msgstr "<b>滑鼠追蹤模式(_U)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:8
msgid "<b>S_moothing</b>"
msgstr "<b>平滑化(_M)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:9
msgid "<b>Zoomer placement</b>"
msgstr "<b>縮放器配置</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:10
msgid "<b>Zoomfactor</b>"
msgstr "<b>縮放要素</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:11
msgid "<b>_Zoomer list</b>"
msgstr "<b>縮放器清單(_Z)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:12
msgid "Bor_der size:"
msgstr "框線大小(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:13
msgid "Border c_olor:"
msgstr "框線色彩(_O)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:14
msgid "Border color"
msgstr "框線色彩"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:15
msgid "Border size"
msgstr "框線大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:16
msgid "C_entered"
msgstr "置中(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:17
msgid "C_ursor on/off"
msgstr "開啟/關閉游標(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:18
msgid "Cross-ha_ir size:"
msgstr "十字游標大小(_I)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:19
msgid "Cross-hair c_lip on/off"
msgstr "開啟/關閉十字游標剪裁(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:20
msgid "Cross-hair colo_r:"
msgstr "十字游標色彩(_R)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:21
msgid "Cross-hair color in_verted"
msgstr "反轉十字游標色彩(_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:22
msgid "Cross-hair o_n/off"
msgstr "開啟/關閉十字游標(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:23
msgid "Crosswire clip on/off"
msgstr "開啟/關閉十字游標剪裁"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:24
msgid "Crosswire color"
msgstr "十字游標色彩"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:25
msgid "Crosswire on/off"
msgstr "開啟/關閉十字游標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:26
msgid "Crosswire size"
msgstr "十字游標大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:27
msgid "Cursor _size:"
msgstr "十字游標大小(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:28
msgid "Cursor c_olor:"
msgstr "十字游標色彩(_O)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:29
msgid "Cursor color"
msgstr "游標色彩"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:30
msgid "Cursor magnification"
msgstr "游標放大鏡"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:31
msgid "Cursor on/off"
msgstr "開啟/關閉游標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:32
msgid "Cursor size"
msgstr "游標大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:33
msgid "Display screen source"
msgstr "顯示畫面來源"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:34
msgid "Display screen target"
msgstr "顯示畫面目標"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:35
msgid "Invert crosswire color"
msgstr "反轉十字游標色彩"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:36
msgid "Invert on/off"
msgstr "開啟/關閉反轉"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:37
msgid "Lock zoom _factor"
msgstr "鎖定縮放因素(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:38
msgid "Lock zoom factor"
msgstr "鎖定縮放因素"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:39
msgid "Magnifier Preferences"
msgstr "放大鏡偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:40
msgid "Magnifier settings"
msgstr "放大鏡設定值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:41
msgid "Mouse tracking type"
msgstr "滑鼠追蹤類型"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:42
msgid "Panning on/off"
msgstr "開啟/關閉全景功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:44
msgid "Set cursor separate from _magnification"
msgstr "從放大鏡設定游標分隔(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:45
msgid "Smoothing type"
msgstr "平滑化類型"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:46
msgid "Tar_get:"
msgstr "目標(_G)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:47
msgid "Zoom factor X"
msgstr "縮放因素 X"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:48
msgid "Zoom factor Y"
msgstr "縮放因素 Y"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:49
msgid "Zoom factor _X:"
msgstr "縮放因素 _X："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:50
msgid "Zoom factor _Y:"
msgstr "縮放因素 _Y："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:51
msgid "Zoomer Options"
msgstr "縮放器選項"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:52
msgid "Zoomer placement bottom"
msgstr "縮放器放置於底部"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:53
msgid "Zoomer placement left"
msgstr "縮放器放置於左方"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:54
msgid "Zoomer placement right"
msgstr "縮放器放置於右方"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:55
msgid "Zoomer placement top"
msgstr "縮放器放置於頂端"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:56
msgid "Zoomers list"
msgstr "縮放器清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:57
msgid "_Add/Modify"
msgstr "加入/修改(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:58
msgid "_Auto"
msgstr "自動(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:59
msgid "_Bottom:"
msgstr "底(_B)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:60
msgid "_Invert"
msgstr "反轉(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:61
msgid "_Left:"
msgstr "左(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:62
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:87
msgid "_None"
msgstr "無(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:63
msgid "_Panning"
msgstr "全景(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:64
msgid "_Remove"
msgstr "移除(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:65
msgid "_Right:"
msgstr "右(_R)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:66
msgid "_Source:"
msgstr "來源(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:67
msgid "_Top:"
msgstr "頂(_T)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:68
#: ../gnopi/magui.c:49
msgid "bilinear"
msgstr "雙線性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:69
#: ../gnopi/magui.c:61
msgid "centered"
msgstr "置中"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:70
#: ../gnopi/magui.c:48 ../gnopi/magui.c:63
msgid "none"
msgstr "無"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:71
#: ../gnopi/magui.c:62
msgid "proportional"
msgstr "成比例的"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:72
#: ../gnopi/magui.c:60
msgid "push"
msgstr "推"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:2
msgid "Expert"
msgstr "專家"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:3
msgid "Mode selected:"
msgstr "模式選擇："

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:4
msgid "Presentation"
msgstr "展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:5
#: ../srcore/default.xml.in.h:19 ../srcore/verbose.xml.in.h:19
msgid "Verbose"
msgstr "詳細"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:1
msgid "<b>Horizontal flags</b>"
msgstr "<b>水平旗標</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:2
msgid "<b>Vertical flags</b>"
msgstr "<b>垂直旗標</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:3
msgid "Add all empty lines"
msgstr "加入所有空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:4
msgid "Add all spaces"
msgstr "加入所有空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:5
msgid "Add all spaces and empty lines"
msgstr "加入所有空白與空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:6
msgid "Add embedded empty lines"
msgstr "加入內嵌的空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:7
msgid "Add embedded spaces"
msgstr "加入內嵌的空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:8
msgid "Add leading empty lines"
msgstr "加入先頭空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:9
msgid "Add leading spaces"
msgstr "加入先頭空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:10
msgid "Add trailing empty lines"
msgstr "加入預先空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:11
msgid "Add trailing spaces"
msgstr "加入預先空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:12
msgid "All _horizontal"
msgstr "所有水平的(_H)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:13
msgid "All _vertical"
msgstr "所有垂直的(_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:14
msgid "Count em_pty lines"
msgstr "計算空行(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:15
msgid "Count empty lines"
msgstr "計算空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:16
msgid "E_mbedded"
msgstr "內嵌(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:17
msgid "Lea_ding"
msgstr "先頭(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:18
msgid "Screen Review Preferences"
msgstr "畫面檢閱偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:19
msgid "T_railing"
msgstr "預先(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:20
msgid "_All flags"
msgstr "所有旗標(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:21
msgid "_Embedded"
msgstr "內嵌(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:22
msgid "_Leading"
msgstr "先頭(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:23
msgid "_Trailing"
msgstr "預先(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:2
#, no-c-format
msgid "%"
msgstr "%"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:4
msgid "<b><></b>"
msgstr "<b><></b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Absolute Value</b>"
msgstr "<b>相對值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:6
msgid "<b>Driver</b>"
msgstr "<b>驅動程式</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:7
msgid "<b>Properties</b>"
msgstr "<b>屬性</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:8
msgid "<b>Punctuation</b>"
msgstr "<b>標點符號</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:9
msgid "<b>Relative Values</b>"
msgstr "<b>相對數值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:10
msgid "<b>Text Echo</b>"
msgstr "<b>文字回應</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:11
msgid "<b>Voice</b>"
msgstr "<b>聲音</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:12
msgid "<b>_Dictionary</b>"
msgstr "<b>字典(_D)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:13
msgid "<b>_Replacement:</b>"
msgstr "<b>取代為(_R)﹕</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:14
msgid "<b>_Voice list</b>"
msgstr "<b>聲音清單(_V)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:15
msgid "<b>_Word:</b>"
msgstr "<b>字詞(_W)：</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:16
msgid "A_ll"
msgstr "全部(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:17
msgid "Activate pitch"
msgstr "活化音調"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:18
msgid "Activate rate"
msgstr "活化音頻"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:19
msgid "Activate volume"
msgstr "活化音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:20
msgid "Add / Modify Dictionary Entry"
msgstr "加入/修改字典項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:21
msgid "Add / Modify Voice"
msgstr "加入/修改聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:22
msgid "Add new item in voices list"
msgstr "在聲音清單中加入新項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:23
msgid "Add new word in dictionary"
msgstr "在字典中加入新的字詞"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:24
msgid ""
"Change for all voices the engine driver and the engine speaker with a "
"selected driver and speaker"
msgstr "以選擇的驅動程式和喇叭來改變所有聲音的引擎驅動程式和引擎朗讀員"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:25
msgid "Charac_ter"
msgstr "字元(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:26
msgid "Count sym_bols"
msgstr "計算符號(_B)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:27
msgid "Count symbols"
msgstr "計算符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:28
msgid "Decrease pitch"
msgstr "減低音調"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:29
msgid "Decrease rate"
msgstr "減低音頻"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:30
msgid "Decrease volume"
msgstr "減低音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:31
msgid "Dictionary"
msgstr "字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:32
msgid "Dictionary list"
msgstr "字典清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:33
msgid "Do not speak text"
msgstr "不要讀出文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:34
msgid "Edit A_bsolute..."
msgstr "修改絕對設定值(_B)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:35
msgid "Edit Absolute Voice Values"
msgstr "編緝抽象聲音數值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:36
msgid "Edit R_elative..."
msgstr "修改相對設定值(_E)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:37
msgid "Edit Relative Voice Values"
msgstr "編緝相對聲音數值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:38
msgid "Edit dictionary"
msgstr "修改字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:39
msgid "Edit parameter values absolutely"
msgstr "編緝抽象數值參數"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:40
msgid "Edit parameter values relatively"
msgstr "編緝相對數值參數"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:41
msgid "Engine _driver:"
msgstr "引擎驅動程式(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:42
msgid "Engine _speaker:"
msgstr "引擎朗讀員(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:43
msgid "Engine driver"
msgstr "引擎驅動程式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:44
msgid "Engine speaker"
msgstr "引擎朗讀員"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:45
msgid "Gnopernicus system voice"
msgstr "Gnopernicus 系統聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:46
msgid "Hz"
msgstr "Hz"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:47
msgid "Ignore all punctuation"
msgstr "省略所有標點符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:48
msgid "Increase pitch"
msgstr "提高音調"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:49
msgid "Increase rate"
msgstr "提高讀字速度"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:50
msgid "Increase volume"
msgstr "提高音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:51
msgid "Made pitch sensitive for changing"
msgstr "使變更音調更敏銳"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:52
msgid "Made rate sensitive for changing"
msgstr "使變更音頻更敏銳"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:53
msgid "Made volume sensitive for changing"
msgstr "使變更音量更敏銳"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:54
msgid "Modify selected voice"
msgstr "修改選擇的聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:55
msgid "Modify word"
msgstr "修改文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:56
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2076
msgid "Pitch"
msgstr "音調"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:57
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2068
msgid "Rate"
msgstr "讀字速度"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:58
msgid "Remove selected voice from voices list"
msgstr "從聲音清單移除選擇的聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:59
msgid "Remove word from dictionary"
msgstr "從字典中移除字詞"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:60
msgid "Replacement"
msgstr "取代"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:61
msgid "Sa_y all navigation keys"
msgstr "讀出所有的巡覽鍵(_Y)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:62
msgid "Say all modi_fiers"
msgstr "讀出所有的修改字元(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:63
msgid "Say all modifiers"
msgstr "讀出所有的修改字元"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:64
msgid "Say all navigation keys"
msgstr "讀出所有巡覽鍵"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:65
msgid "Say all s_paces"
msgstr "讀出所有空格(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:66
msgid "Say all spaces"
msgstr "讀出所有空格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:67
msgid "Say text as character"
msgstr "將文字以字元為單位讀出"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:68
msgid "Say text as word"
msgstr "將文字以字為單位讀出"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:69
msgid "Set voices and the voice parameters"
msgstr "設定聲音與聲音參數"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:70
msgid "Show all punctuation"
msgstr "讀出所有標點符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:71
msgid "Show most punctuation"
msgstr "讀出大部份標點符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:72
msgid "Show some punctuation"
msgstr "讀出一部份標點符號"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:73
msgid "Speech Preferences"
msgstr "合成語音偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:74
msgid "Test selected voice"
msgstr "測試選擇的聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:75
msgid "Use dictionary"
msgstr "使用字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:76
msgid "Voice _name:"
msgstr "聲音名稱(_N)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:77
msgid "Voice list"
msgstr "聲音清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:78
msgid "Voices"
msgstr "聲音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:79
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2060
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:80
msgid "Word to replace"
msgstr "準備取代的字詞"

# _Rate: <slider> Word/Min   -- Abel
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:81
msgid "Word/Min"
msgstr "個字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:82
msgid "_Dictionary..."
msgstr "字典(_D)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:83
msgid "_Force All Voices to Selected Driver and Speaker"
msgstr "強迫所有聲音使用選擇的驅動程式及朗讀員(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:84
msgid "_Ignore"
msgstr "省略(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:86
msgid "_Most"
msgstr "大部份(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:88
msgid "_Pitch (Hz)"
msgstr "音高(_Hz)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:89
msgid "_Pitch:"
msgstr "音高(_P)﹕"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:90
msgid "_Rate (words/min)"
msgstr "每分鐘讀(_R)"

# _Rate: <slider> Word/Min   -- Abel
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:91
msgid "_Rate:"
msgstr "讀字速度為每分鐘(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:92
msgid "_Some"
msgstr "一部份(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:93
msgid "_Test voice"
msgstr "測試聲音(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:94
msgid "_Use dictionary"
msgstr "使用字典(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:95
msgid "_Voices..."
msgstr "聲音(_V)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:97
#, no-c-format
msgid "_Volume (%)"
msgstr "音量[%] (_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:98
msgid "_Volume:"
msgstr "音量_(V)﹕"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:99
msgid "_Word"
msgstr "字詞(_W)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:100
msgid "words/min"
msgstr "個字(每分鐘)"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:2
msgid "<b>_Commands list</b>"
msgstr "<b>指令清單(_C)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:3
msgid "<b>_Layers list</b>"
msgstr "<b>層次清單(_L)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:4
msgid "<b>_User defined list</b>"
msgstr "<b>使用者定義清單(_U)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:5
msgid "Add Layer Key"
msgstr "加入層次設定鍵"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:6
msgid "Add User Defined Key"
msgstr "加入使用者定義鍵"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:7
msgid "Add new item"
msgstr "加入新項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:8
msgid "Alt modifier"
msgstr "Alt 修改字元"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:9
msgid "Command Mapping"
msgstr "指令對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:10
msgid "Commands List"
msgstr "指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:11
msgid "Control modifier"
msgstr "Ctrl 修改字元"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:12
msgid "Key number"
msgstr "按鍵編號"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:13
msgid "Keys list"
msgstr "按鍵清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:14
msgid "Layer command list"
msgstr "層次指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:15
msgid "Layer number"
msgstr "層次編號"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:16
msgid "Layers"
msgstr "層次"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:17
msgid "List of gnopernicus commands"
msgstr "gnopernicus 指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:18
msgid "Modify command for the selected item"
msgstr "修改選擇項目的指令"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:19
msgid "Remove selected item"
msgstr "移除選擇的項目"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:20
msgid "Shift modifier"
msgstr "Shift 修改字元"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:21
msgid "User Defined"
msgstr "用戶自選"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:22
msgid "User defined commands list."
msgstr "使用者定義指令清單"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:23
msgid "_Alt"
msgstr "_Alt"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:24
msgid "_Ctrl"
msgstr "_Ctrl"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:25
msgid "_Key:"
msgstr "按鍵(_K)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:26
msgid "_Layer:"
msgstr "層次(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:27
msgid "_Modifier keys:"
msgstr "修改字元按鍵(_M)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:29
msgid "_Shift"
msgstr "_Shift"

#: ../gnopi/gnopi_files/about.glade2.h:1
msgid "Screen Reader and Magnifier for the GNOME Desktop"
msgstr "適用於 GNOME 桌面的畫面閱讀器和放大鏡"

#: ../gnopi/gnopi_files/about.glade2.h:2
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"如對翻譯有任何意見，請送一封電子郵件給\n"
"以下地址，GNOME 翻譯團隊會盡快回覆您：\n"
"community@linuxhall.org\n"
"\n"
"Chao-Hsiung Liao <pesder.liao@msa.hinet.net>, 2004\n"
"Abel Cheung <abel@oaka.org>, 2003"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:1
msgid ""
"<b>Gnopernicus has detected that the assistive technology \n"
"support is not enabled.</b>\n"
msgstr "<b>Gnopernicus 偵測到系統並未啟用輔助技術。</b>\n"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:4
msgid "About"
msgstr "關於"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:5 ../srcore/srpres.c:812
msgid "Alert"
msgstr "警告訊息"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:6
msgid "Braille device preferences"
msgstr "點字裝置偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:7
msgid "Braille monitor preferences"
msgstr "點字螢幕偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:8
msgid "Close preferences"
msgstr "關閉偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:9
msgid "Command mapping"
msgstr "指令對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:10
msgid "Do you want to enable the assistive technology support?"
msgstr "您想不想啟用對輔助技術的支援？"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:11
msgid "Exit from gnopernicus"
msgstr "結束 gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:12
msgid "Find on screen"
msgstr "在畫面中搜尋"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:13
msgid "Gnopernicus"
msgstr "Gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:14
msgid "Gnopernicus usage help"
msgstr "Gnopernicus 使用法說明"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:15
msgid "Iconify menu"
msgstr "圖示化選單"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:16
msgid "Load default preferences"
msgstr "載入預設的偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:17
msgid "Magnifier preferences"
msgstr "放大鏡偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:18
msgid "Mouse preferences"
msgstr "滑鼠偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:19
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:20
msgid "Preferences..."
msgstr "偏好設定..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:21 ../srcore/srspc.c:1042
msgid "Question"
msgstr "問題"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:22
msgid "Role presentation"
msgstr "角色展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:23
msgid "Screen review"
msgstr "畫面檢閱"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:24
msgid "Speech preferences"
msgstr "合成語音偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:25
msgid "Startup mode..."
msgstr "啟動模式..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:26
msgid ""
"You will have to log out for the change to take effect.\n"
"Do you want to log out now? "
msgstr ""
"所有更改後的設定會在您登出後才會生效。\n"
"是否立刻登出？"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:28
msgid "_1 Speech"
msgstr "_1 合成語音"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:29
msgid "_1 Startup Mode..."
msgstr "_1 啟動模式..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:30
msgid "_2 Braille"
msgstr "_2 點字"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:31
msgid "_2 Preferences..."
msgstr "_2 偏好設定"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:32
msgid "_3 Default Preferences..."
msgstr "_3 預設偏好設定..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:34
msgid "_4 Minimize"
msgstr "_4 最小化"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:35
msgid "_4 Mouse"
msgstr "_4 滑鼠"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:37
msgid "_5 Help"
msgstr "_5 求助"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:38
msgid "_6 About"
msgstr "_6 關於"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:39
msgid "_6 Command Mapping"
msgstr "_6 指令對映"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:40
msgid "_7 Presentation"
msgstr "_7 展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:41
msgid "_8 Screen Review"
msgstr "_8 畫面檢閱"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:42
msgid "_9 Search"
msgstr "_9 搜尋"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:43
msgid "_Don't Enable Support"
msgstr "不啟用功能(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:44
msgid "_Enable Support"
msgstr "啟用功能(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:45
msgid "_Quit"
msgstr "結束(_Q)"

#: ../gnopi/gnopiconf.c:409 ../gnopi/gnopiconf.c:427
#, c-format
msgid "Failed to set value: %f."
msgstr "設定數值失敗﹕%f。"

#: ../gnopi/gnopiconf.c:733
msgid "Failed to set value."
msgstr "設定數值失敗。"

#: ../gnopi/gnopiui.c:73 ../gnopi/gnopiui.c:87 ../gnopi/gnopiui.c:99
#: ../gnopi/gnopiui.c:105
msgid "We could not load the interface!"
msgstr "無法載入用戶介面！"

#: ../gnopi/magui.c:74
msgid "default"
msgstr "預設"

#: ../gnopi/magui.c:472
msgid ""
"Can NOT remove zoomer because multiple zoomers are not supported in this "
"version."
msgstr "不能移除縮放器，因為這個版本並不支援多重縮放器。"

#: ../gnopi/magui.c:673
msgid "Zoomers"
msgstr "放大鏡"

#: ../gnopi/magui.c:1649
#, c-format
msgid "Zoomer Options (%s)"
msgstr "放大鏡選項 (%s)"

#: ../gnopi/spconf.c:341
msgid "Failed to set dictionary changes."
msgstr "設定字典變更失敗。"

#: ../gnopi/spconf.c:349
msgid "Failed to set removed voice value."
msgstr "設定移除的聲音數值失敗。"

#: ../gnopi/spconf.c:359
#, c-format
msgid "Failed to set count: %s."
msgstr "設定計數失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:368
#, c-format
msgid "Failed to set Punctuation: %s."
msgstr "設定標點失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:377
#, c-format
msgid "Failed to set text echo value: %s."
msgstr "設定文字回應值失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:386
#, c-format
msgid "Failed to set modifiers value: %s."
msgstr "設定修改符號值失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:395
#, c-format
msgid "Failed to set cursors value: %s."
msgstr "設定游標值失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:404
#, c-format
msgid "Failed to set spaces value: %s."
msgstr "設定空白值失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:413
#, c-format
msgid "Failed to set dictionary value: %s."
msgstr "設定字典數值失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:422
#, c-format
msgid "Failed to set testable voice %s."
msgstr "設定測試表格聲音失敗﹕%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:614
#, c-format
msgid "%s no name"
msgstr "%s 無名稱"

#: ../gnopi/spdictui.c:80
msgid "Invalid word or replacer!"
msgstr "無效的字或取代字串！"

#: ../gnopi/spdictui.c:91 ../gnopi/spdictui.c:110
msgid "Word exists in dictionary!"
msgstr "文字已存在字典中！"

#: ../gnopi/spdictui.c:292 ../gnopi/spdictui.c:345
msgid "No selected word to modify!"
msgstr "沒有選擇的文字可修改！"

#: ../gnopi/spdictui.c:319
msgid "No selected word to remove!"
msgstr "沒有選擇的文字可移除！"

#: ../gnopi/spdictui.c:468
msgid "Word"
msgstr "字"

#: ../gnopi/spdictui.c:477
msgid "Replacer"
msgstr "取代字串"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:32
msgid "<all drivers>"
msgstr "<所有驅動程式>"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:33
msgid "<all voices>"
msgstr "<所有聲音>"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:296
msgid "Invalid voice!"
msgstr "無效的聲音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1217
msgid "Invalid driver or voice!"
msgstr "無效的驅動程式或聲音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1657
msgid "No selected voice to modify!"
msgstr "沒有選擇的聲音可修改！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1716
msgid "No selected voice to remove!"
msgstr "沒有選擇的聲音可移除！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1793
msgid "No selected voice to test!"
msgstr "沒有選擇的聲音可測試！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2034
msgid "Voice"
msgstr "聲音"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2043
msgid "Driver"
msgstr "驅動程式"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2052
msgid "Speaker"
msgstr "朗讀員"

#. To translators: This is the military phonetic alphabet
#. Be sure to remove "Phonetic|" from each string
#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:303
msgid "Phonetic|Alpha"
msgstr "Alpha"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:304
msgid "Phonetic|Bravo"
msgstr "Bravo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:305
msgid "Phonetic|Charlie"
msgstr "Charlie"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:306
msgid "Phonetic|Delta"
msgstr "Delta"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:307
msgid "Phonetic|Echo"
msgstr "Echo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:308
msgid "Phonetic|Foxtrot"
msgstr "Foxtrot"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:309
msgid "Phonetic|Golf"
msgstr "Golf"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:310
msgid "Phonetic|Hotel"
msgstr "Hotel"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:311
msgid "Phonetic|India"
msgstr "India"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:312
msgid "Phonetic|Juliet"
msgstr "Juliet"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:313
msgid "Phonetic|Kilo"
msgstr "Kilo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:314
msgid "Phonetic|Lima"
msgstr "Lima"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:315
msgid "Phonetic|Mike"
msgstr "Mike"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:316
msgid "Phonetic|November"
msgstr "November"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:317
msgid "Phonetic|Oscar"
msgstr "Oscar"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:318
msgid "Phonetic|Papa"
msgstr "Papa"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:319
msgid "Phonetic|Quebec"
msgstr "Quebec"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:320
msgid "Phonetic|Romeo"
msgstr "Romeo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:321
msgid "Phonetic|Sierra"
msgstr "Sierra"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:322
msgid "Phonetic|Tango"
msgstr "Tango"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:323
msgid "Phonetic|Uniform"
msgstr "Uniform"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:324
msgid "Phonetic|Victor"
msgstr "Victor"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:325
msgid "Phonetic|Whiskey"
msgstr "Whiskey"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:326
msgid "Phonetic|Xray"
msgstr "Xray"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:327
msgid "Phonetic|Yankee"
msgstr "Yankee"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:328
msgid "Phonetic|Zulu"
msgstr "Zulu"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:329 ../srcore/srspc.c:1822
msgid "space"
msgstr "space"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:330
msgid "tab"
msgstr "tab"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:331
msgid "new line"
msgstr "換行"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:332
msgid "dash"
msgstr "dash"

#. To translators: this should be as short as possible
#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:384
msgid "cap"
msgstr "cap"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:454
#, c-format
msgid "Failed to access configuration source(s): %s\n"
msgstr "存取組態來源失敗﹕%s\n"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:467
#, c-format
msgid "Failed to add notify: %s"
msgstr "加入通知失敗﹕%s"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:521
msgid "Failed to remove directory."
msgstr "移除目錄失敗。"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:865
msgid "Failed to set configdata."
msgstr "設定組態資料失敗。"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:939
msgid "Failed set data."
msgstr "設定資料失敗。"

#. translators: a single whitespace or suitable delimiter between 'words', if appropriate
#. translators: the letter ' ' (space), in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:3 ../srcore/verbose.xml.in.h:3
msgid "( )"
msgstr "( )"

#. translators: the letter 'C' for "checked", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:5 ../srcore/verbose.xml.in.h:5
msgid "(C)"
msgstr "(C)"

#. translators: the letter 'E' for "expanded", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:7 ../srcore/verbose.xml.in.h:7
msgid "(E)"
msgstr "(E)"

#. translators: the letter 'P' for "[button] pressed", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:9 ../srcore/verbose.xml.in.h:9
msgid "(P)"
msgstr "(P)"

#. translators: the letter 'U', for "unavailable", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:11 ../srcore/verbose.xml.in.h:11
msgid "(U)"
msgstr "(U)"

#. translators: the letter 'c' for "collapsed", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:13 ../srcore/verbose.xml.in.h:13
msgid "(c)"
msgstr "(c)"

#. translators: the letter 'm' for "minimized", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:15 ../srcore/verbose.xml.in.h:15
msgid "(m)"
msgstr "(m)"

#. translators: the letter 'n' for "not minimized", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:17 ../srcore/verbose.xml.in.h:17
msgid "(n)"
msgstr "(n)"

#: ../srcore/default.xml.in.h:18 ../srcore/verbose.xml.in.h:18
msgid "Give maximum speech and braille output."
msgstr "給予最大的語音和點字輸出。"

#. translators: 'keyboard accelerator'
#: ../srcore/default.xml.in.h:21 ../srcore/verbose.xml.in.h:21
msgid "accelerator"
msgstr "加速器"

#: ../srcore/default.xml.in.h:22 ../srcore/verbose.xml.in.h:22
msgid "available"
msgstr "可用的"

#. translators: "checked" as in "checkbox is checked"
#: ../srcore/default.xml.in.h:24 ../srcore/verbose.xml.in.h:24
msgid "checked"
msgstr "已核取"

#: ../srcore/default.xml.in.h:25 ../srcore/verbose.xml.in.h:25
msgid "closing tab"
msgstr "關閉分頁"

#: ../srcore/default.xml.in.h:26 ../srcore/verbose.xml.in.h:26
msgid "closing window"
msgstr "關閉視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:27 ../srcore/verbose.xml.in.h:27
msgid "collapsed"
msgstr "已摺疊"

#: ../srcore/default.xml.in.h:28 ../srcore/verbose.xml.in.h:28
msgid "column header"
msgstr "欄位標頭"

#: ../srcore/default.xml.in.h:29 ../srcore/verbose.xml.in.h:29
msgid "create tab"
msgstr "建立分頁"

#: ../srcore/default.xml.in.h:30 ../srcore/verbose.xml.in.h:30
msgid "create window"
msgstr "建立視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:31 ../srcore/verbose.xml.in.h:31
msgid "current value"
msgstr "目前數值"

#: ../srcore/default.xml.in.h:32 ../srcore/srctrl.c:2669
#: ../srcore/verbose.xml.in.h:32
msgid "empty line"
msgstr "空行"

#: ../srcore/default.xml.in.h:33 ../srcore/verbose.xml.in.h:33
msgid "expanded"
msgstr "已展開"

#: ../srcore/default.xml.in.h:34 ../srcore/srctrl.c:2258
#: ../srcore/srctrl.c:2409 ../srcore/verbose.xml.in.h:34
msgid "item"
msgid_plural "items"
msgstr[0] "項目"

#: ../srcore/default.xml.in.h:35 ../srcore/verbose.xml.in.h:35
msgid "items"
msgstr "項目"

#: ../srcore/default.xml.in.h:36 ../srcore/verbose.xml.in.h:36
msgid "level"
msgstr "等級"

#: ../srcore/default.xml.in.h:37 ../srcore/verbose.xml.in.h:37
msgid "maximize window"
msgstr "最大化視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:38 ../srcore/verbose.xml.in.h:38
msgid "minimize window"
msgstr "最小化視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:39 ../srcore/verbose.xml.in.h:39
msgid "minimized"
msgstr "最小化"

#: ../srcore/default.xml.in.h:40 ../srcore/verbose.xml.in.h:40
msgid "no selection anymore"
msgstr "沒有任何選擇區"

#: ../srcore/default.xml.in.h:41 ../srcore/verbose.xml.in.h:41
msgid "normal"
msgstr "一般"

#: ../srcore/default.xml.in.h:42 ../srcore/verbose.xml.in.h:42
msgid "pressed"
msgstr "已壓下"

#: ../srcore/default.xml.in.h:43 ../srcore/verbose.xml.in.h:43
msgid "rename window"
msgstr "重新命名視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:44 ../srcore/verbose.xml.in.h:44
msgid "restore window"
msgstr "回存視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:45 ../srcore/verbose.xml.in.h:45
msgid "row header"
msgstr "列標頭"

#: ../srcore/default.xml.in.h:46 ../srcore/verbose.xml.in.h:46
msgid "selected"
msgstr "已選"

#. translators: 'keyboard shortcut'
#: ../srcore/default.xml.in.h:48 ../srcore/verbose.xml.in.h:48
msgid "shortcut"
msgstr "捷徑"

#: ../srcore/default.xml.in.h:49 ../srcore/verbose.xml.in.h:49
msgid "show tool tip"
msgstr "顯示工具提示"

#: ../srcore/default.xml.in.h:50 ../srcore/verbose.xml.in.h:50
msgid "switch tab"
msgstr "切換分頁"

#: ../srcore/default.xml.in.h:51 ../srcore/verbose.xml.in.h:51
msgid "switch to"
msgstr "切換到"

#: ../srcore/default.xml.in.h:52 ../srcore/verbose.xml.in.h:52
msgid "switch to window"
msgstr "切換到視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:53 ../srcore/verbose.xml.in.h:53
msgid "titleize window"
msgstr "具標題的視窗"

#: ../srcore/default.xml.in.h:54 ../srcore/verbose.xml.in.h:54
msgid "unavailable"
msgstr "沒有可用的"

#. translators: "checkbox is unchecked"
#: ../srcore/default.xml.in.h:56 ../srcore/verbose.xml.in.h:56
msgid "unchecked"
msgstr "已核消"

#: ../srcore/default.xml.in.h:57 ../srcore/verbose.xml.in.h:57
msgid "unpressed"
msgstr "放開"

#: ../srcore/default.xml.in.h:58 ../srcore/verbose.xml.in.h:58
msgid "unselected"
msgstr "未選"

#: ../srcore/srctrl.c:1012
msgid "no parent"
msgstr "無父項"

#: ../srcore/srctrl.c:1036
msgid "no children"
msgstr "無子項"

#: ../srcore/srctrl.c:1069
msgid "no next"
msgstr "沒有下一個"

#: ../srcore/srctrl.c:1185
msgid "Cannot find next text!"
msgstr "找不到下個文字！"

#: ../srcore/srctrl.c:1196
msgid "Cannot find next image!"
msgstr "找不到下個影像！"

#: ../srcore/srctrl.c:1207
msgid "Cannot find next attributes!"
msgstr "找不到下個屬性！"

#: ../srcore/srctrl.c:1296
msgid "no previous"
msgstr "沒有前一個"

#: ../srcore/srctrl.c:1340
msgid "added watch for current object"
msgstr "加至目前物件的監控"

#: ../srcore/srctrl.c:1341
msgid "cannot add watch for current object"
msgstr "不能將監控加至目前物件"

#: ../srcore/srctrl.c:1366
msgid "no caret"
msgstr "無漏字符號"

#: ../srcore/srctrl.c:1387
msgid "already on first"
msgstr "已存在第一個"

#: ../srcore/srctrl.c:1408
msgid "already on last"
msgstr "已存在最後一個"

#: ../srcore/srctrl.c:1421
msgid "now navigating in application"
msgstr "現在在應用程式中導覽"

#: ../srcore/srctrl.c:1425
msgid "now navigating in desktop"
msgstr "現在在桌面中導覽"

#: ../srcore/srctrl.c:1429
msgid "now navigating in window"
msgstr "現在在視窗中導覽"

#: ../srcore/srctrl.c:1522
msgid "no focus"
msgstr "沒有輸入焦點"

#: ../srcore/srctrl.c:1562
msgid "no title"
msgstr "沒有標題"

#: ../srcore/srctrl.c:1583
msgid "no menu bar"
msgstr "沒有選單列"

#: ../srcore/srctrl.c:1606
msgid "no tool bar"
msgstr "沒有工具列"

#: ../srcore/srctrl.c:1630
msgid "no status bar"
msgstr "沒有狀態列"

#: ../srcore/srctrl.c:2214
msgid "on"
msgstr "於"

#: ../srcore/srctrl.c:2236 ../srcore/srctrl.c:2387
msgid "from a"
msgstr "自"

#: ../srcore/srctrl.c:2238 ../srcore/srctrl.c:2394
msgid "with"
msgstr "以"

#: ../srcore/srctrl.c:2269
msgid "in a"
msgstr "於"

#: ../srcore/srctrl.c:2272
msgid "named "
msgstr "名為"

#: ../srcore/srctrl.c:2274
msgid "with no name"
msgstr "不具名"

#: ../srcore/srctrl.c:2288
msgid "of application"
msgstr "的程式"

#: ../srcore/srctrl.c:2375
msgid "on a"
msgstr "於"

#: ../srcore/srctrl.c:2629
msgid "first line"
msgstr "首行"

#: ../srcore/srctrl.c:2636
msgid "last line"
msgstr "尾行"

#: ../srcore/srctrl.c:2644 ../srcore/srctrl.c:2646
msgid "[first line]"
msgstr "[首行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2651 ../srcore/srctrl.c:2653
msgid "[last line]"
msgstr "[尾行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2676
#, c-format
msgid "%d empty line"
msgid_plural "%d empty lines"
msgstr[0] "%d 行空行"

#: ../srcore/srctrl.c:2697 ../srcore/srctrl.c:2699
msgid "[empty line]"
msgstr "[空行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2704
#, c-format
msgid "[%d empty line]"
msgid_plural "[%d empty lines]"
msgstr[0] "[%d 行空行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2786 ../srcore/srctrl.c:2787 ../srcore/srctrl.c:2795
#: ../srcore/srctrl.c:2950 ../srcore/srctrl.c:2951
msgid "cannot make flat review for current window"
msgstr "不能為目前視窗製作平面檢閱"

#: ../srcore/srctrl.c:3022
msgid "flat review mode"
msgstr "平面檢閱模式"

#: ../srcore/srctrl.c:3038
msgid "focus tracking mode"
msgstr "焦點追蹤模式"

#: ../srcore/srctrl.c:3577
#, c-format
msgid "\"%s\" entry has invalid value at position %d."
msgstr "“%s”項目具無效的數值於地點 %d。"

#: ../srcore/srctrl.c:3598
#, c-format
msgid "key \"%s\" has an invalid value at position %d."
msgstr "按鍵“%s”具無效的數值於地點 %d。"

#: ../srcore/srctrl.c:3634
msgid "Can not get key pad commands mapping from gconf."
msgstr "不能自 gconf 取得鍵盤指令對映。"

#: ../srcore/srctrl.c:3645
msgid "Can not get braille display commands mapping from gconf."
msgstr "不能自 gconf 取得點字顯示指令對映。"

#: ../srcore/srctrl.c:3656
msgid "Can not get user defined commands mapping from gconf."
msgstr "不能自 gconf 取得使用者定義指令對映。"

#: ../srcore/srctrl.c:3760
msgid "no role available"
msgstr "沒有可用的角色"

#: ../srcore/srmain.c:77 ../srcore/srmain.c:80
msgid "No focus"
msgstr "沒有輸入焦點"

#: ../srcore/srmain.c:83
msgid "No accessible object is focused"
msgstr "沒有可存取的物件供聚焦"

#: ../srcore/srmain.c:467
msgid "unknown location"
msgstr "未知的位置"

#: ../srcore/srmain.c:504
msgid "no details"
msgstr "沒有詳細資訊"

#: ../srcore/srmain.c:544
msgid "layer"
msgstr "圖層"

#: ../srcore/srmain.c:565
msgid "back to layer"
msgstr "回到層次"

#: ../srcore/srmain.c:937
msgid "cursor on"
msgstr "游標開啟"

#: ../srcore/srmain.c:937
msgid "cursor off"
msgstr "游標關閉"

#: ../srcore/srmain.c:955
msgid "current cursor is"
msgstr "目前游標為"

#: ../srcore/srmain.c:973
msgid "cursor size"
msgstr "游標大小"

#: ../srcore/srmain.c:990
msgid "cursor magnification on"
msgstr "游標放大鏡開啟"

#: ../srcore/srmain.c:991
msgid "cursor magnification off"
msgstr "游標放大鏡關閉"

#: ../srcore/srmain.c:1009
msgid "cursor color"
msgstr "游標色彩"

#: ../srcore/srmain.c:1026
msgid "crosswire on"
msgstr "十字游標開啟"

#: ../srcore/srmain.c:1026
msgid "crosswire off"
msgstr "十字游標關閉"

#: ../srcore/srmain.c:1043
msgid "crosswire clip on"
msgstr "十字游標剪裁開啟"

#: ../srcore/srmain.c:1044
msgid "crosswire clip off"
msgstr "十字游標剪裁關閉"

#: ../srcore/srmain.c:1062
msgid "crosswire size"
msgstr "十字游標大小"

#: ../srcore/srmain.c:1080
msgid "crosswire color"
msgstr "十字游標色彩"

#: ../srcore/srmain.c:1098
msgid "zoomer placement left"
msgstr "縮放器放置在左"

#: ../srcore/srmain.c:1116
msgid "zoomer placement top"
msgstr "縮放器放置在頂端"

#: ../srcore/srmain.c:1134
msgid "zoomer placement width"
msgstr "縮放器放置寬度"

#: ../srcore/srmain.c:1152
msgid "zoomer placement height"
msgstr "縮放器放置高度"

#: ../srcore/srmain.c:1182
msgid "magnifier target"
msgstr "放大鏡目標"

#: ../srcore/srmain.c:1200
msgid "magnifier source"
msgstr "放大鏡來源"

#: ../srcore/srmain.c:1218
msgid "zoom factor x"
msgstr "縮放因素 X"

#: ../srcore/srmain.c:1236
msgid "zoom factor y"
msgstr "縮放因素 Y"

#: ../srcore/srmain.c:1253
msgid "zoom factor locked"
msgstr "縮放因素已鎖定"

#: ../srcore/srmain.c:1254
msgid "zoom factor unlocked"
msgstr "縮放因素解鎖"

#: ../srcore/srmain.c:1271
msgid "invert on"
msgstr "反轉開啟"

#: ../srcore/srmain.c:1271
msgid "invert off"
msgstr "反轉關閉"

#: ../srcore/srmain.c:1289
msgid "magnifier smoothing type"
msgstr "放大鏡平滑化類型"

#: ../srcore/srmain.c:1312
msgid "mouse tracking mode"
msgstr "滑鼠追蹤模式"

#: ../srcore/srmain.c:1334
msgid "panning on"
msgstr "全景開啟"

#: ../srcore/srmain.c:1334
msgid "panning off"
msgstr "全景關閉"

#: ../srcore/srmain.c:1706
msgid "alt"
msgstr "alt"

#: ../srcore/srmain.c:1711
msgid "control"
msgstr "控制項"

#: ../srcore/srmain.c:1716
msgid "shift"
msgstr "shift"

#: ../srcore/srmain.c:1721 ../srcore/srpres.c:870
msgid "Window"
msgstr "視窗"

#: ../srcore/srmain.c:1726 ../srcore/srmain.c:1801 ../srcore/srpres.c:836
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: ../srcore/srmain.c:1731
msgid "caps lock"
msgstr "caps lock"

#: ../srcore/srmain.c:1735
msgid "num lock"
msgstr "num·lock"

#: ../srcore/srmain.c:1743 ../srcore/srmain.c:1787
msgid "right"
msgstr "右"

#: ../srcore/srmain.c:1745 ../srcore/srmain.c:1789
msgid "left"
msgstr "左"

#: ../srcore/srmain.c:1779
msgid "home"
msgstr "home"

#: ../srcore/srmain.c:1781
msgid "end"
msgstr "結束"

#: ../srcore/srmain.c:1783
msgid "page up"
msgstr "page up"

#: ../srcore/srmain.c:1785
msgid "page down"
msgstr "page down"

#: ../srcore/srmain.c:1791
msgid "down"
msgstr "下"

#: ../srcore/srmain.c:1793
msgid "up"
msgstr "上"

#: ../srcore/srmain.c:1795
msgid "backspace"
msgstr "backspace"

#: ../srcore/srmain.c:1797
msgid "delete"
msgstr "刪除"

#: ../srcore/srmain.c:1799
msgid "escape"
msgstr "escape"

#: ../srcore/srmain.c:2363
msgid "Welcome to Gnopernicus"
msgstr "歡迎使用 Gnopernicus"

#: ../srcore/srmain.c:2472
msgid "braille device can not be initialized"
msgstr "無法初始化點字裝置"

#: ../srcore/srmain.c:2486
msgid "Gnopernicus is now exiting. Have a nice day!"
msgstr "Gnopernicus 現在正在關閉。祝您有愉快的一天！"

#: ../srcore/srmain.c:2765
msgid "srcore"
msgstr "srcore"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "UNK"
msgstr "UNK"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "UNKNOWN"
msgstr "未知"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "Unknown"
msgstr "不明"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "???"
msgstr "???"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "INVALID"
msgstr "無效的"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "Invalid"
msgstr "無效的"

#: ../srcore/srpres.c:812
msgid "ALR"
msgstr "ALR"

#: ../srcore/srpres.c:812
msgid "ALERT"
msgstr "警示"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "CNV"
msgstr "CNV"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "CANVAS"
msgstr "畫布"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "Canvas"
msgstr "畫布"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "CHK"
msgstr "CHK"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "CHECK_BOX"
msgstr "核取方塊"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "Check box"
msgstr "核取方塊"

#: ../srcore/srpres.c:815 ../srcore/srpres.c:838 ../srcore/srpres.c:848
msgid "MIT"
msgstr "MIT"

#: ../srcore/srpres.c:815 ../srcore/srpres.c:838 ../srcore/srpres.c:848
msgid "MENU ITEM"
msgstr "選單項目"

#: ../srcore/srpres.c:815
msgid "Check Menu item"
msgstr "檢查選單項目"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "CCH"
msgstr "CCH"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "COLOR CHOOSER"
msgstr "色彩選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "Color chooser"
msgstr "色彩選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "CHD"
msgstr "CHD"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "COLUMN HEADER"
msgstr "欄位標頭"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "Column header"
msgstr "欄位標頭"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "CBO"
msgstr "CBO"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "COMBO BOX"
msgstr "組合方塊"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "Combo box"
msgstr "組合方塊"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "DIC"
msgstr "DIC"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "DESKTOP ICON"
msgstr "桌面圖示"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "Desktop icon"
msgstr "桌面圖示"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "DFR"
msgstr "DFR"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "DESKTOP FRAME"
msgstr "桌面框架"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "Desktop frame"
msgstr "桌面框架"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "DLG"
msgstr "DLG"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "DIALOG"
msgstr "對話盒"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "Dialog"
msgstr "對話盒"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "DIP"
msgstr "DIP"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "DIRECTORY PANE"
msgstr "目錄窗格"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "Directory pane"
msgstr "目錄窗格"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "FCH"
msgstr "FCH"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "FILE CHOOSER"
msgstr "檔案選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "File chooser"
msgstr "檔案選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "FLR"
msgstr "FLR"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "FILLER"
msgstr "填充"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "Filler"
msgstr "填充"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "FRM"
msgstr "FRM"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "FRAME"
msgstr "框架"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "Frame"
msgstr "框架"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "GPN"
msgstr "GPN"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "GLASS PANE"
msgstr "眼鏡窗格"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "Glass pane"
msgstr "眼鏡窗格"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "HTM"
msgstr "HTM"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "HTML CONTAINER"
msgstr "HTML 容器"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "H T M L container"
msgstr "H T M L 容器"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "LNK"
msgstr "LNK"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "LINK"
msgstr "連結"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "link"
msgstr "連結"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "ICO"
msgstr "ICO"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "ICON"
msgstr "圖示"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "Icon"
msgstr "圖示"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "IFR"
msgstr "IFR"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "INTERNAL FRAME"
msgstr "內部框架"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "Internal frame"
msgstr "內部框架"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "LBL"
msgstr "LBL"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "LABEL"
msgstr "標籤"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "Label"
msgstr "標籤"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "LPN"
msgstr "LPN"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "LAYERED PANE"
msgstr "層次窗格"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "Layered pane"
msgstr "層次窗格"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "LST"
msgstr "LST"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "LIST"
msgstr "清單"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "List"
msgstr "清單"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "LIT"
msgstr "LIT"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "LIST ITEM"
msgstr "清單項目"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "List item"
msgstr "清單項目"

#: ../srcore/srpres.c:836
msgid "MNU"
msgstr "MNU"

#: ../srcore/srpres.c:836
msgid "MENU"
msgstr "選單"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "MBR"
msgstr "MBR"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "MENU BAR"
msgstr "選單列"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "Menu bar"
msgstr "選單列"

#: ../srcore/srpres.c:838
msgid "Menu item"
msgstr "選單項目"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "OPN"
msgstr "OPN"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "OPTION PANE"
msgstr "選項窗格"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "Option pane"
msgstr "選項窗格"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "PGT"
msgstr "PGT"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "PAGE TAB"
msgstr "標籤頁"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "Page tab"
msgstr "標籤頁"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "PTL"
msgstr "PTL"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "PAGE TAB LIST"
msgstr "標籤頁清單"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "Page tab list"
msgstr "標籤頁清單"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "PNL"
msgstr "PNL"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "PANEL"
msgstr "面板"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "Panel"
msgstr "面板"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "PWD"
msgstr "PWD"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "PASSWORD TEXT"
msgstr "密碼文字"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "Password text"
msgstr "密碼文字"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "PMN"
msgstr "PMN"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "POPUP MENU"
msgstr "彈出式選單"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "Popup menu"
msgstr "彈出式選單"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "PRG"
msgstr "PRG"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "PROGRESS BAR"
msgstr "進度列"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "Progress bar"
msgstr "進度列"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "PBT"
msgstr "PBT"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "PUSH BUTTON"
msgstr "按下按鈕"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "Push button"
msgstr "按下按鈕"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "RAD"
msgstr "RAD"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "RADIO BUTTON"
msgstr "選擇鈕"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "Radio button"
msgstr "選擇鈕"

#: ../srcore/srpres.c:848
msgid "Radio Menu item"
msgstr "選擇鈕選單項目"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "RPN"
msgstr "RPN"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "ROOT PANE"
msgstr "根窗格"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "Root pane"
msgstr "根窗格"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "RHD"
msgstr "RHD"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "ROW HEADER"
msgstr "列標頭"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "Row header"
msgstr "列標頭"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "SCR"
msgstr "SCR"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "SCROLL BAR"
msgstr "捲軸列"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "Scroll bar"
msgstr "捲軸列"

#: ../srcore/srpres.c:852 ../srcore/srpres.c:880
msgid "SPN"
msgstr "SPN"

#: ../srcore/srpres.c:852
msgid "SCROLL PANE"
msgstr "捲軸窗格"

#: ../srcore/srpres.c:852
msgid "Scroll pane"
msgstr "捲軸窗格"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "SEP"
msgstr "SEP"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "SEPARATOR"
msgstr "分隔子"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "Separator"
msgstr "分隔子"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "SLD"
msgstr "SLD"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "SLIDER"
msgstr "滑動軸"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "Slider"
msgstr "滑動軸"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "SPP"
msgstr "SPP"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "SPLIT PANE"
msgstr "分割窗格"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "Split pane"
msgstr "分割窗格"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "STA"
msgstr "STA"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "STATUS BAR"
msgstr "狀態列"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "Status bar"
msgstr "狀態列"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "TAB"
msgstr "TAB"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "TABLE"
msgstr "表格"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "CEL"
msgstr "CEL"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "TABLE CELL"
msgstr "表格細格"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "Table cell"
msgstr "表格細格"

#: ../srcore/srpres.c:859 ../srcore/srpres.c:884
msgid "TCH"
msgstr "TCH"

#: ../srcore/srpres.c:859
msgid "TABLE COLUMN HEADER"
msgstr "表格欄標頭"

#: ../srcore/srpres.c:859
msgid "Table column header"
msgstr "表格欄標頭"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "TRH"
msgstr "TRH"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "TABLE ROW HEADER"
msgstr "表格列標頭"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "Table row header"
msgstr "表格列標頭"

#: ../srcore/srpres.c:861 ../srcore/srpres.c:862
msgid "TXT"
msgstr "TXT"

#: ../srcore/srpres.c:861
msgid "MULTI LINE TEXT"
msgstr "多行文字"

#: ../srcore/srpres.c:861
msgid "Multi Line Text"
msgstr "多行文字"

#: ../srcore/srpres.c:862
msgid "SINGLE LINE TEXT"
msgstr "單行文字"

#: ../srcore/srpres.c:862
msgid "Single Line Text"
msgstr "單行文字"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "TOG"
msgstr "TOG"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "TOGGLE BUTTON"
msgstr "切換鈕"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "Toggle button"
msgstr "切換鈕"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "TOL"
msgstr "TOL"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "TOOL BAR"
msgstr "工具列"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "Tool bar"
msgstr "工具列"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "TIP"
msgstr "TIP"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "TOOL TIP"
msgstr "工具提示"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "Tool tip"
msgstr "工具提示"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "TRE"
msgstr "TRE"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "TREE"
msgstr "樹"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "Tree"
msgstr "樹"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "TRI"
msgstr "TRI"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "TREE ITEM"
msgstr "樹狀項目"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "Tree item"
msgstr "樹狀項目"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "TRT"
msgstr "TRT"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "TREE TABLE"
msgstr "樹狀表格"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "Tree table"
msgstr "樹狀表格"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "VWP"
msgstr "VWP"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "VIEWPORT"
msgstr "檢視埠"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "Viewport"
msgstr "檢視埠"

#: ../srcore/srpres.c:870
msgid "WND"
msgstr "WND"

#: ../srcore/srpres.c:870
msgid "WINDOW"
msgstr "視窗"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "ACC"
msgstr "ACC"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "ACCELERATOR LABEL"
msgstr "加速器標籤"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "Accelerator label"
msgstr "加速器標籤"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "ANI"
msgstr "ANI"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "ANIMATION"
msgstr "動畫"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "Animation"
msgstr "動畫"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "ARR"
msgstr "ARR"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "ARROW"
msgstr "箭頭"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "Arrow"
msgstr "箭頭"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "CAL"
msgstr "CAL"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "CALENDAR"
msgstr "日曆"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "Calendar"
msgstr "日曆"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "DAT"
msgstr "DAT"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "DATE EDITOR"
msgstr "日期編緝器"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "Date editor"
msgstr "日期編緝器"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "DIL"
msgstr "DIL"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "DIAL"
msgstr "播號"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "Dial"
msgstr "播號"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "DRW"
msgstr "DRW"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "DRAWING AREA"
msgstr "繪圖區"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "Drawing area"
msgstr "繪圖區"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "FNT"
msgstr "FNT"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "FONT CHOOSER"
msgstr "字型選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "Font chooser"
msgstr "字型選擇器"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "IMG"
msgstr "IMG"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "IMAGE"
msgstr "影像"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "Image"
msgstr "影像"

#: ../srcore/srpres.c:880
msgid "SPIN BUTTON"
msgstr "旋鈕"

#: ../srcore/srpres.c:880
msgid "Spin button"
msgstr "旋鈕"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "TRM"
msgstr "TRM"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "TERMINAL"
msgstr "終端機"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "Terminal"
msgstr "終端機"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "EXT"
msgstr "EXT"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "EXTENDED"
msgstr "延伸的"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "Extended"
msgstr "延伸的"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "TLI"
msgstr "TLI"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "TABLE LINE"
msgstr "表格行"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "Table line"
msgstr "表格行"

#: ../srcore/srpres.c:884
msgid "TABLE COLUMNS HEADER"
msgstr "表格欄標頭"

#: ../srcore/srpres.c:884
msgid "Table columns header"
msgstr "表格欄標頭"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "TIT"
msgstr "TIT"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "TITLE BAR"
msgstr "標題列"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "Title bar"
msgstr "標題列"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "EDB"
msgstr "EDB"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "EDIT BAR"
msgstr "編緝列"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "Edit bar"
msgstr "編緝列"

#: ../srcore/srspc.c:445
#, c-format
msgid "Incorrect parameters for voice \"%s%s\""
msgstr "用於聲音“%s%s”的錯誤參數"

#: ../srcore/srspc.c:490
#, c-format
msgid "failed to send to speech next string \"%s\""
msgstr "傳送讀出下個字串“%s”失敗"

#: ../srcore/srspc.c:556
#, c-format
msgid "could not create/modify voice \"%s\""
msgstr "無法建立/修改聲音“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:717
#, c-format
msgid "voice \"%s\" will sound this way"
msgstr "聲音“%s”聽起來是這樣"

#: ../srcore/srspc.c:722
#, c-format
msgid "could not test voice \"%s\""
msgstr "無法測試聲音“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:811
#, c-format
msgid "value not supported for speech count mode \"%s\""
msgstr "數值並不被語音計數模式“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:847
#, c-format
msgid "value not supported for speech modifiers type \"%s\""
msgstr "數值並不被語音修改字元類型“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:883
#, c-format
msgid "value not supported for speech cursors type \"%s\""
msgstr "數值並不被語音游標類型“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:919
#, c-format
msgid "value not supported for speech spaces type \"%s\""
msgstr "數值並不被語音空白類型“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:955
#, c-format
msgid "value not supported for speech dictionary type \"%s\""
msgstr "數值並不被語音字典類型“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:992
#, c-format
msgid "value not supported for speech text echo type \"%s\""
msgstr "數值並不被語音文字回應類型“%s”支援"

#: ../srcore/srspc.c:1011
msgid "Tilde"
msgstr "Tilde"

#: ../srcore/srspc.c:1011
msgid "Tildaes"
msgstr "Tildaes"

#: ../srcore/srspc.c:1012
msgid "Exclamation"
msgstr "驚嘆號"

#: ../srcore/srspc.c:1012
msgid "Exclamations"
msgstr "驚嘆號"

#: ../srcore/srspc.c:1013
msgid "At"
msgstr "At"

#: ../srcore/srspc.c:1013
msgid "Ats"
msgstr "Ats"

#: ../srcore/srspc.c:1014
msgid "Hash"
msgstr "Hash"

#: ../srcore/srspc.c:1014
msgid "Hashes"
msgstr "Hashes"

#: ../srcore/srspc.c:1015
msgid "Dollar"
msgstr "Dollar"

#: ../srcore/srspc.c:1015
msgid "Dollars"
msgstr "Dollars"

#: ../srcore/srspc.c:1016
msgid "Percent"
msgstr "百分比"

#: ../srcore/srspc.c:1016
msgid "Percents"
msgstr "Percents"

#: ../srcore/srspc.c:1017
msgid "Caret"
msgstr "Caret"

#: ../srcore/srspc.c:1017
msgid "Carets"
msgstr "Carets"

#: ../srcore/srspc.c:1018
msgid "And"
msgstr "And"

#: ../srcore/srspc.c:1018
msgid "Ands"
msgstr "Ands"

#: ../srcore/srspc.c:1019
msgid "Asterisk"
msgstr "Asterisk"

#: ../srcore/srspc.c:1019
msgid "Asterisks"
msgstr "Asterisks"

#: ../srcore/srspc.c:1020
msgid "Left Paranthesis"
msgstr "Left Paranthesis"

#: ../srcore/srspc.c:1021
msgid "Right Paranthesis"
msgstr "Right Paranthesis"

#: ../srcore/srspc.c:1022
msgid "Underscore"
msgstr "Underscore"

#: ../srcore/srspc.c:1022
msgid "Underscores"
msgstr "Underscores"

#: ../srcore/srspc.c:1023
msgid "Plus"
msgstr "Plus"

#: ../srcore/srspc.c:1023
msgid "Pluses"
msgstr "Pluses"

#: ../srcore/srspc.c:1024
msgid "Equal"
msgstr "Equal"

#: ../srcore/srspc.c:1024
msgid "Equals"
msgstr "Equals"

#: ../srcore/srspc.c:1025
msgid "Minus"
msgstr "Minus"

#: ../srcore/srspc.c:1025
msgid "Minuses"
msgstr "Minuses"

#: ../srcore/srspc.c:1026
msgid "Quote"
msgstr "Quote"

#: ../srcore/srspc.c:1026
msgid "Quotes"
msgstr "Quotes"

#: ../srcore/srspc.c:1027
msgid "Left Bracket"
msgstr "Left Bracket"

#: ../srcore/srspc.c:1027
msgid "Left Brackets"
msgstr "Left Brackets"

#: ../srcore/srspc.c:1028
msgid "Right Bracket"
msgstr "Right Bracket"

#: ../srcore/srspc.c:1028
msgid "Right Brackets"
msgstr "Right Brackets"

#: ../srcore/srspc.c:1029
msgid "Left Brace"
msgstr "Left Brace"

#: ../srcore/srspc.c:1029
msgid "Left Braces"
msgstr "Left Braces"

#: ../srcore/srspc.c:1030
msgid "Right Brace"
msgstr "Right Brace"

#: ../srcore/srspc.c:1030
msgid "Right Braces"
msgstr "Right Braces"

#: ../srcore/srspc.c:1031
msgid "Semicolon"
msgstr "Semicolon"

#: ../srcore/srspc.c:1031
msgid "Semicolons"
msgstr "Semicolons"

#: ../srcore/srspc.c:1032
msgid "Colon"
msgstr "Colon"

#: ../srcore/srspc.c:1032
msgid "Colons"
msgstr "Colons"

#: ../srcore/srspc.c:1033
msgid "Double quote"
msgstr "Double quote"

#: ../srcore/srspc.c:1033
msgid "Double quotes"
msgstr "Double quotes"

#: ../srcore/srspc.c:1034
msgid "Apostrophe"
msgstr "Apostrophe"

#: ../srcore/srspc.c:1034
msgid "Apostrophes"
msgstr "Apostrophes"

#: ../srcore/srspc.c:1035
msgid "Back Slash"
msgstr "Back Slash"

#: ../srcore/srspc.c:1035
msgid "Back Slashes"
msgstr "Back Slashes"

#: ../srcore/srspc.c:1036
msgid "Bar"
msgstr "Bar"

#: ../srcore/srspc.c:1036
msgid "Bars"
msgstr "Bars"

#: ../srcore/srspc.c:1037
msgid "Greater"
msgstr "Greater"

#: ../srcore/srspc.c:1037
msgid "Greaters"
msgstr "Greaters"

#: ../srcore/srspc.c:1038
msgid "Less"
msgstr "Less"

#: ../srcore/srspc.c:1038
msgid "Lesses"
msgstr "Lesses"

#: ../srcore/srspc.c:1039
msgid "Comma"
msgstr "Comma"

#: ../srcore/srspc.c:1039
msgid "Commas"
msgstr "Commas"

#: ../srcore/srspc.c:1040
msgid "Dot"
msgstr "Dot"

#: ../srcore/srspc.c:1040
msgid "Dots"
msgstr "Dots"

#: ../srcore/srspc.c:1041
msgid "Slash"
msgstr "斜線"

#: ../srcore/srspc.c:1041
msgid "Slashes"
msgstr "Slashes"

#: ../srcore/srspc.c:1042
msgid "Questions"
msgstr "Questions"

#: ../srcore/srspc.c:1116
#, c-format
msgid "value not supported for speech punctuation type \"%s\""
msgstr "數值不被語音標點符號類型支援“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:1382
msgid "Unable to initialize hashtable"
msgstr "無法初始化湊雜表"

#: ../srcore/srspc.c:1388
msgid "Unable to load dictionary from gconf"
msgstr "無法根據 gconf 設定值載入字典"

#: ../srcore/srspc.c:1619
msgid "speech initialization succeded"
msgstr "成功初始化語音合成功能"

#: ../srcore/srspc.c:1621
msgid "Speech restored"
msgstr "語音已回復"

#: ../srcore/srspc.c:1625
msgid "speech initialization failed"
msgstr "初始化語音合成功能不成功"

#: ../srcore/srspc.c:1824
msgid "enter"
msgstr "enter"

#: ../srcore/srspc.c:1907
#, c-format
msgid "can not find \"%s\" voice. use default voice"
msgstr "找不到“%s”聲音，使用預設聲音"

#: ../srcore/srspc.c:1924
msgid "voices pitch will be set to default value"
msgstr "音高會使用預設值"

#: ../srcore/srspc.c:1926
msgid "voices pitch will be decreased"
msgstr "會使用較沉的聲音"

#: ../srcore/srspc.c:1928
msgid "voices pitch will be increased"
msgstr "會使用較尖的聲音"

#: ../srcore/srspc.c:1972
msgid "voices rate will be set to default value"
msgstr "讀字速度會使用預設值"

#: ../srcore/srspc.c:1974
msgid "voices rate will be decreased"
msgstr "讀字速度會減慢"

#: ../srcore/srspc.c:1976
msgid "voices rate will be increased"
msgstr "讀字速度會加快"

#: ../srcore/srspc.c:2021
msgid "voices volume will be set to default value"
msgstr "音量會使用預設值"

#: ../srcore/srspc.c:2023
msgid "voices volume will be decreased"
msgstr "音量將會減低"

#: ../srcore/srspc.c:2025
msgid "voices volume will be increased"
msgstr "音量將會提高"

#: ../srcore/srspc.c:2151
#, c-format
msgid "no support for speech key \"%s\""
msgstr "不支援語音按鍵“%s”"
